[
  {
    "answer": "(\uc218\uc2e0\uc778) \uc8fc\uc18c, \uc218\uc2e0\ucc98", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 0, 
    "question": "\ufeffdie Adresse", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.073595", 
    "info1": "Plural:\ndie  Adressen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nK\u00f6nnen Sie mir Ihre Adresse geben?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc608\uac10, \uc608\uc0c1, \uc608\uacac", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 0, 
    "question": "die Ahnung", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.073595", 
    "info1": "Plural:\ndie Ahnungen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch hatte keine Ahnung, dass du heute Geburtstag  hast."
  }, 
  {
    "answer": "\ub098\uc774", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 0, 
    "question": "das Alter (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.073595", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nAlter: 18 Jahre.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc2e0\ud638\ub4f1", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 0, 
    "question": "die Ampel", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.073595", 
    "info1": "Plural:\ndie Ampeln", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDu kannst fahren, die Ampel ist gr\u00fcn.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc81c\uc758, \uc81c\uc548, \ud314 \uac12", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 0, 
    "question": "das Angebot", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.073595", 
    "info1": "Plural:\ndie Angebote", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHeute sind Bananen im Angebot.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ucc98\uc74c, \uc2dc\uc791", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 0, 
    "question": "der Anfang", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.073595", 
    "info1": "Plural:\ndie Anf\u00e4nge", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nSie wohnt am Anfang der Stra\u00dfe.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubd88\uc548, \uac71\uc815, \uadfc\uc2ec", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 0, 
    "question": "die Angst", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.073595", 
    "info1": "Plural:\ndie \u00c4ngste", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHab keine Angst!  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub3c4\ucc29", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 0, 
    "question": "die Ankunft", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.073595", 
    "info1": "Plural:\ndie Ank\u00fcnfte", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDie Ankunft ist um 9:00 Uhr."
  }, 
  {
    "answer": "\uc2e0\uace0, \ub4f1\ub85d", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 0, 
    "question": "die Anmeldung", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.073595", 
    "info1": "Plural:\ndie Anmeldungen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWo bekomme ich das Formular f\u00fcr die Anmeldung?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc790\ub3d9\uc751\ub2f5\uae30", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 0, 
    "question": "der Anrufbeantworter", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.073595", 
    "info1": "Plural:\ndie Anrufbeantworter", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWir sind im Moment nicht da. Sprechen Sie bitte auf den Anrufbeantworter."
  }, 
  {
    "answer": "(\uad50\ud1b5 \uc218\ub2e8 / \uc804\ud654\uc758) \uc5f0\uacb0, \uc811\uc18d", 
    "difficulty": 0, 
    "chunk": 1, 
    "question": "der Anschluss", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.073595", 
    "info1": "Plural:\ndie Anschl\u00fcsse", 
    "learned": true, 
    "info2": "Beispiel:\nIn Mannheim haben Sie Anschluss nach  Saarbr\u00fccken."
  }, 
  {
    "answer": "\ub300\ub2f5, \ud68c\ub2f5", 
    "difficulty": 0, 
    "chunk": 1, 
    "question": "die Antwort", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.073595", 
    "info1": "Plural:\ndie Antworten", 
    "learned": true, 
    "info2": "Beispiel:\nEr gibt leider keine Antwort.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud1b5\uace0, \uc2e0\uace0", 
    "difficulty": 0, 
    "chunk": 1, 
    "question": "die Anzeige", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.073595", 
    "info1": "Plural:\ndie Anzeigen", 
    "learned": true, 
    "info2": "Beispiel:\nIch habe Ihre Anzeige in der Zeitung gelesen.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc2e0\uc0ac\ubcf5, \uc591\ubcf5", 
    "difficulty": 0, 
    "chunk": 1, 
    "question": "der Anzug", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.073595", 
    "info1": "Plural:\ndie Anz\u00fcge", 
    "learned": true, 
    "info2": "Beispiel:\nMein Mann muss sich einen neuen Anzug kaufen.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc0ac\uacfc", 
    "difficulty": 0, 
    "chunk": 1, 
    "question": "der Apfel", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.073595", 
    "info1": "Plural:\ndie \u00c4pfel", 
    "learned": true, 
    "info2": "Beispiel:\nEin Kilo \u00c4pfel, bitte.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc57d\ubc29, \uc57d\uad6d", 
    "difficulty": 0, 
    "chunk": 1, 
    "question": "die Apotheke", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.073595", 
    "info1": "Plural:\ndie Apotheken", 
    "learned": true, 
    "info2": "Beispiel:\nDas Medikament bekommen Sie in der Apotheke.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uae30\uacc4, \uae30\uad6c", 
    "difficulty": 0, 
    "chunk": 1, 
    "question": "der Apparat", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.073595", 
    "info1": "Plural:\ndie Apparate", 
    "learned": true, 
    "info2": "Beispiel:\nWas machen wir mit deinem alten Apparat?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub178\ub3d9, \uc77c", 
    "difficulty": 0, 
    "chunk": 1, 
    "question": "die Arbeit", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.073595", 
    "info1": "Plural:\ndie Arbeiten", 
    "learned": true, 
    "info2": "Beispiel:\nMein Bruder sucht Arbeit.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud314", 
    "difficulty": 0, 
    "chunk": 1, 
    "question": "der Arm", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.073595", 
    "info1": "Plural:\ndie Arme", 
    "learned": true, 
    "info2": "Beispiel:\nMein Arm tut weh.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uae00, \uae30\uc0ac, \uad00\uc0ac", 
    "difficulty": 0, 
    "chunk": 1, 
    "question": "der Artikel", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.073595", 
    "info1": "Plural:\ndie Artikel", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIm Deutschen gibt es drei Artikel: der, die und das.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc5d8\ub9ac\ubca0\uc774\ud130", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 2, 
    "question": "der Aufzug", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.073595", 
    "info1": "Plural:\ndie Aufz\u00fcge", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIn diesem Haus gibt es keinen Aufzug.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub208", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 2, 
    "question": "das Auge", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.073595", 
    "info1": "Plural:\ndie Augen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nEr hat blaue Augen.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc591\uc131, \uc721\uc131, \uc9c1\uc5c5 \uad50\uc721.", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 2, 
    "question": "die Ausbildung", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Ausbildungen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch m\u00f6chte eine Ausbildung zum Krankenpfleger  machen."
  }, 
  {
    "answer": "\uc18c\ud48d", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 2, 
    "question": "der Ausflug", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Ausfl\u00fcge", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nMorgen machen wir einen Ausflug nach Heidelberg/  "
  }, 
  {
    "answer": "\ucd9c\uc785", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 2, 
    "question": "der Ausgang", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Ausg\u00e4nge", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nEntschuldigung, wo ist der Ausgang?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uad50\uc2dc, \uc54c\ub9bc, \uc815\ubcf4", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 2, 
    "question": "die Auskunft", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Ausk\u00fcnfte", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWo ist die Auskunft?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc678\uad6d", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 2, 
    "question": "das Ausland (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nFahren Sie ins Ausland?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc804\uc2dc\ud68c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 2, 
    "question": "die Ausstellung", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Ausstellungen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nGehen wir morgen zusammen in die Ausstellung?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc99d\uba85\uc11c, \uc5ec\uad8c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 2, 
    "question": "der Ausweis", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Ausweise", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDarf ich bitte mal Ihren Ausweis sehen? \u2013 Hier ist  mein Ausweis."
  }, 
  {
    "answer": "\uc790\ub3d9\ucc28", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 2, 
    "question": "das Auto", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Autos", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nEr f\u00e4hrt mit dem Auto.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc544\uc6b0\ud1a0\ubc18 (\ub3c5\uc77c\uc758 \uace0\uc18d\ub3c4\ub85c)", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 3, 
    "question": "die Autobahn", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Autobahnen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDarf ich mit dem Motorroller auf der Autobahn  fahren?"
  }, 
  {
    "answer": "\uc790\ub3d9 \uae30\uacc4", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 3, 
    "question": "der Automat", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Automaten", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nFahrkarten gibt es nur am Automaten.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc5b4\ub9b0, \uc544\uc774", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 3, 
    "question": "das Baby", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Babys", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWir haben ein Baby. Es ist sechs Wochen alt.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc544\uc774\ub97c \ubd10 \uc8fc\ub294 \uc0ac\ub78c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 3, 
    "question": "der Babysitter", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Babysitter", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nMeine Tochter arbeitet als Babysitter bei einer  Familie mit vier Kindern."
  }, 
  {
    "answer": "\ube75 \uc81c\uc870\uc5c5, \ube75\uc9d1", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 3, 
    "question": "die B\u00e4ckerei", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie B\u00e4ckereien", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch geh mal schnell zur B\u00e4ckerei.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc695\uc2e4, \ubaa9\uc695\ud0d5, \ubaa9\uc695", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 3, 
    "question": "das Bad", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie B\u00e4der", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDas Haus ist sehr alt. Es hat kein Bad.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uae30\ucc28, \uc5f4\ucc28", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 3, 
    "question": "die Bahn", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Bahnen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWir fahren lieber mit der Bahn als mit dem Bus.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uae30\ucc28\uc5ed", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 3, 
    "question": "der Bahnhof", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Bahnh\u00f6fe", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nEntschuldigung, komme ich hier zum Bahnhof?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud50c\ub7ab\ud3fc", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 3, 
    "question": "der Bahnsteig", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Bahnsteige", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nAuf Hauptbahnh\u00f6fen gibt es meist viele Bahnsteige.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubc1c\ucf54\ub2c8, \ub178\ub300.", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 3, 
    "question": "der Balkon", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Balkone", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDie Wohnung hat auch einen kleinen Balkon.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uacf5, \ubcfc", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 4, 
    "question": "der Ball", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie B\u00e4lle", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nMeine Kinder spielen gern Ball.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubc14\ub098\ub098", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 4, 
    "question": "die Banane", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Bananen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDrei Bananen, bitte!  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubc34\ub4dc", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 4, 
    "question": "die Band", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Bands", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWas ist deine Lieblingsband? Anton spielt in einer  Band."
  }, 
  {
    "answer": "\uc740\ud589", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 4, 
    "question": "die Bank", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Banken", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nBei welcher Bank haben Sie Ihr Konto?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubca4\uce58, \uae34 \uc758\uc790", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 4, 
    "question": "die Bank", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie B\u00e4nke", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nKommt, wir setzen uns auf diese Bank.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub18d\uad6c, \ub18d\uad6c\uacf5", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 4, 
    "question": "der Basketball", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Basketballe", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nYannick spielt lieber Basketball als Fu\u00dfball.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubc30, \ubcf5\ubd80", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 4, 
    "question": "der Bauch", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie B\u00e4uche", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nSeit gestern tut mir der Bauch weh.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub098\ubb34, \uc218\ubaa9", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 4, 
    "question": "der Baum", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie B\u00e4ume", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDer Baum ist \u00fcber hundert Jahre alt.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uac74\ucd95 \ud604\uc7a5, \uacf5\uc0ac\uc7a5", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 4, 
    "question": "die Baustelle", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Baustellen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nVor unserem Haus ist eine gro\u00dfe Baustelle.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub2e4\ub9ac", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 4, 
    "question": "das Bein", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Beine", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nMein rechtes Bein tut weh.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc544\ub294 \uc0ac\ub78c, \uce5c\uad6c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 5, 
    "question": "der/die Bekannte", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Bekannten", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nEin Bekannter von mir hei\u00dft Klaus.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc0b0, \uc0b0\uc545", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 5, 
    "question": "der Berg", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Berge", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDie Zugspitze ist der h\u00f6chste Berg in Deutschland.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc9c1\uc5c5", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 5, 
    "question": "der Beruf", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Berufe", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWas bist du von Beruf?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uacb0\uc815, \ud655\ub2f5, \ud310\uacb0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 5, 
    "question": "der Bescheid", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Bescheide", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIst der Bescheid schon angekommen?"
  }, 
  {
    "answer": "\ubc29\ubb38, \ubb38\uc548", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 5, 
    "question": "der Besuch", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Besuche", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWir bekommen am Wochenende Besuch.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uce68\ub300", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 5, 
    "question": "das Bett", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Betten", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nSie ist krank und muss heute im Bett bleiben.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc9c0\uc6d0, \uc2e0\uccad", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 5, 
    "question": "die Bewerbung", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Bewerbungen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch habe gestern vier Bewerbungen verschickt."
  }, 
  {
    "answer": "\uad6c\ub984", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 5, 
    "question": "die Wolke", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Wolken", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nEs gibt viele Wolken am Himmel.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub3c4\uc11c\uad00", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 5, 
    "question": "die Bibliothek", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Bibliotheken", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nSie lernt jeden Tag in der Bibliothek.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub9e5\uc8fc", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 5, 
    "question": "das Bier", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Biere", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nNoch ein Bier, bitte.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uadf8\ub9bc", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 6, 
    "question": "das Bild", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Bilder", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHast du ein Bild von deinem Sohn?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubc30, \uba38\ub9ac(Kopf)", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 6, 
    "question": "die Birne", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Birnen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nEin Kilo Birnen, bitte!  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubd80\ud0c1", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 6, 
    "question": "die Bitte", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Bitten", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch habe noch eine Bitte.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud398\uc774\uc9c0, \ucabd, \uc78e, \uaf43\uc78e", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 6, 
    "question": "das Blatt", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Bl\u00e4tter", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHaben Sie ein Blatt Papier f\u00fcr mich?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc5f0\ud544", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 6, 
    "question": "der Bleistift", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Bleistifte", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHast du einen Bleistift?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ube14\ub85c\uadf8", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 6, 
    "question": "der/das Blog", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Blogs", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch schreibe einen Blog \u00fcber Mode.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uaf43, \ud654\ucd08", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 6, 
    "question": "die Blume", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Blumen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nGefallen dir die Blumen?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ube14\ub77c\uc6b0\uc2a4", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 6, 
    "question": "die Bluse", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Blusen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch suche eine wei\u00dfe Bluse.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ucf69, \ucf69\uc54c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 6, 
    "question": "die Bohne", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Bohnen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHans isst nicht gern Bohnen.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud3b8\uc9c0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 6, 
    "question": "der Brief", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Briefe", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHaben Sie einen Brief f\u00fcr mich?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc6b0\ud45c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 7, 
    "question": "die Briefmarke", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Briefmarken", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nBitte die Briefmarke nicht vergessen!  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc548\uacbd", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 7, 
    "question": "die Brille", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Brillen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWo ist meine Brille?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ube75", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 7, 
    "question": "das Brot", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Brote", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nNimm doch noch ein Brot f\u00fcr das Abendessen.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc791\uc740 \ube75", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 7, 
    "question": "das Br\u00f6tchen", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Br\u00f6tchen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nM\u00f6chtest du Brot oder Br\u00f6tchen zum Fr\u00fchst\u00fcck?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub2e4\ub9ac, \uad50\ub7c9", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 7, 
    "question": "die Br\u00fccke", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Br\u00fccken", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nFahren Sie \u00fcber die n\u00e4chste Br\u00fccke und dann  nach links."
  }, 
  {
    "answer": "\ucc45", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 7, 
    "question": "das Buch", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie B\u00fccher", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWas kostet das Buch, bitte?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubb38\uc790, \uae00\uc790\uccb4", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 7, 
    "question": "der Buchstabe", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Buchstaben", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDiesen Buchstaben gibt es in meiner Sprache nicht.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc0ac\ubb34\uc2e4", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 7, 
    "question": "das B\u00fcro", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie B\u00fcros", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch arbeite in einem B\u00fcro.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubc84\uc2a4", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 7, 
    "question": "der Bus", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Busse", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWann kommt der n\u00e4chste Bus?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubc84\ud130", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 7, 
    "question": "die Butter (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nM\u00f6chtest du Butter aufs Brot oder nur K\u00e4se?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ucee4\ud53c\uc810, \uce74\ud398", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 8, 
    "question": "das Caf\u00e9", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Caf\u00e9s", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nKommst du mit ins Caf\u00e9? Ich m\u00f6chte gern einen  Kaffee trinken."
  }, 
  {
    "answer": "\uce74\ud398\ud14c\ub9ac\uc544(\uc140\ud504\uc11c\ube44\uc2a4 \uac04\uc774\uc2dd\ub2f9)", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 8, 
    "question": "die Cafeteria", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Cafeterias", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch gehe jetzt in die Cafeteria. Soll ich dir etwas  mitbringen?"
  }, 
  {
    "answer": "\uc0c1\uad00, \uc0c1\uc0ac", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 8, 
    "question": "der Chef", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Chefs", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nMein neuer Chef ist sehr nett."
  }, 
  {
    "answer": "\uc0c1\uad00, \uc0c1\uc0ac\uc758 \uc5ec\uc131\ud615", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 8, 
    "question": "die Chefin", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Chefinen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWir haben eine neue Chefin.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub3d9\ud638\ud68c, \ud074\ub7fd", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 8, 
    "question": "der Club", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Clubs", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nGibt es hier einen Tennis-Club/Klub?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub9cc\ud654\ucc45, \ub9cc\ud654 \uc7a1\uc9c0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 8, 
    "question": "der/das Comic", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Comics", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nMein Sohn liest immer nur Comics.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ucef4\ud4e8\ud130", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 8, 
    "question": "der Computer", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Computer", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWann bekommst du deinen neuen Computer?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc720\uc9c0, \ud06c\ub9bc.", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 8, 
    "question": "die Creme", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Cremes/-n", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch suche eine Creme f\u00fcr die H\u00e4nde.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubbf8\uc2a4", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 8, 
    "question": "die Dame", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Damen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nSehr geehrte Damen und Herren"
  }, 
  {
    "answer": "\uac10\uc0ac", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 8, 
    "question": "der Dank (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nVielen Dank!  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud30c\uc77c, \uc11c\ub958\ucca0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 9, 
    "question": "die Datei", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.074593", 
    "info1": "Plural:\ndie Dateien", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWo hast du die Datei gespeichert?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub0a0\uc9dc, \uc5f0\uc6d4\uc77c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 9, 
    "question": "das Datum", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Daten", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nBitte Datum und Unterschrift nicht vergessen!  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubb3c\uac74, \uc0ac\ubb3c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 9, 
    "question": "das Ding", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Dinge", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nGib mir bitte mal das Ding da dr\u00fcben!  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud074\ub7fd", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 9, 
    "question": "die Disco", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Discos", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWir gehen heute Abend in die Disco/Disko.  "
  }, 
  {
    "answer": "2\uc778\uc6a9 \uce68\ub300\uac00 \ub193\uc5ec \uc788\ub294 \ubc29", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 9, 
    "question": "das Doppelzimmer", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Doppelzimmer", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nM\u00f6chten Sie ein Doppelzimmer oder ein  Einzelzimmer?"
  }, 
  {
    "answer": "\ub9c8\uc744, \ucd0c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 9, 
    "question": "das Dorf", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie D\u00f6rfer", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\n Unser Dorf liegt direkt an der Autobahn.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud504\ub9b0\ud130", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 9, 
    "question": "der Drucker", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Drucker", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nMein Drucker ist kaputt.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubaa9\uc774 \ub9c8\uae30", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 9, 
    "question": "der Durst (Sing.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHast du etwas zu trinken? Ich habe gro\u00dfen Durst.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc0e4\uc6cc", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 9, 
    "question": "die Dusche", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Duschen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nUnsere Wohnung hat nur eine Dusche.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc804\uc790\ucc45", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 9, 
    "question": "das E-Book", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie E-Books", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nLiest du lieber E-Books oder B\u00fccher aus Papier?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uadc0\ud241\uc774, \uad6c\uc11d", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 10, 
    "question": "die Ecke", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Ecken", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nGehen Sie an der n\u00e4chsten Ecke links. Dann  kommen Sie zur Apotheke."
  }, 
  {
    "answer": "\uc544\ub0b4", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 10, 
    "question": "die Ehefrau", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Ehefrauen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDas ist mein Ehemann/meine Ehefrau.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub0a8\ud3b8", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 10, 
    "question": "der Ehemann", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Ehemanner", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDas ist mein Ehemann/meine Ehefrau.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc544\ub0b4, \ub0a8\ud3b8", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 10, 
    "question": "der Ehepartner", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Ehepartner", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHier muss der Eheparner unterschreiben."
  }, 
  {
    "answer": "\ub2ec\uac40", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 10, 
    "question": "das Ei", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Eier", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nM\u00f6chtest du ein Ei zum Fr\u00fchst\u00fcck?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc785\uc7a5, \uc785\uad6c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 10, 
    "question": "der Eingang", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Eing\u00e4nge", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDer Eingang ist um die Ecke.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc1fc\ud551\uc13c\ud130, \uc1fc\ud551\ubab0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 10, 
    "question": "das Einkaufszentrum", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Einkaufszentren", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nKommst du morgen mit ins Einkaufszentrum?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ucd08\ub300", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 10, 
    "question": "die Einladung", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Einladungen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDanke f\u00fcr die Einladung zu deinem Geburtstag!  "
  }, 
  {
    "answer": "\uacc4\uc2b9, \uae09\uc785", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 10, 
    "question": "der Eintritt", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Eintritte", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDer Eintritt kostet f\u00fcnf Euro.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc5bc\uc74c, \uc544\uc774\uc2a4\ud06c\ub9bc", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 10, 
    "question": "das Eis (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nM\u00f6chtest du auch ein Eis?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc774\uba54\uc77c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 11, 
    "question": "die (E-)Mail", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie (E-)Mails", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch schreibe Ihnen/dir eine E-Mail.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc218\ucde8\uc778, \uc218\ub839\uc790", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 11, 
    "question": "der Empf\u00e4nger", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Empf\u00e4nger", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nAuf dem Brief steht dein Name, also bist du der  Empf\u00e4nger."
  }, 
  {
    "answer": "\ub05d, \ub9d0\ub2e8", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 11, 
    "question": "das Ende", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Enden", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nSie wohnt am Ende der Stra\u00dfe.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc0ac\uacfc", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 11, 
    "question": "die Entschuldigung", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Entschuldigungen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nOh, Entschuldigung! \u2013 Macht nichts. Kein Problem.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc77c\uce35", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 11, 
    "question": "das Erdgeschoss", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Erdgeschosse", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch wohne im Erdgeschoss.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uacbd\ud5d8", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 11, 
    "question": "die Erfahrung", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Erfahrungen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch habe zehn Jahre Erfahrung in diesem Beruf.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud5c8\ub77d, \ud5c8\uac00", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 11, 
    "question": "die Erlaubnis (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHaben Sie eine Arbeitserlaubnis?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud560\uc778", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 11, 
    "question": "die Erm\u00e4\u00dfigung", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Erm\u00e4\u00dfigungen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nF\u00fcr Sch\u00fcler, Studenten und Rentner gibt es eine Erm\u00e4\u00dfigung."
  }, 
  {
    "answer": "\uc131\uc778", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 11, 
    "question": "der Erwachsene", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Erwachsenen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nErwachsene zahlen zehn Euro, f\u00fcr Kinder ist der  Eintritt frei."
  }, 
  {
    "answer": "\uc2dd\uc0ac", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 11, 
    "question": "das Essen", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Essen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDas Essen in der Cafeteria ist meistens ganz gut.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uacfc\ubaa9", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 12, 
    "question": "das Fach", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie F\u00e4cher", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWelches Fach magst du in der Schule am liebsten?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ucd9c\ubc1c, \ubc1c\ucc28, \ucd9c\ubc94.", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 12, 
    "question": "die Abfahrt", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Abfahrten", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWir haben noch zwanzig Minuten bis zur Abfahrt.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud45c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 12, 
    "question": "die Fahrkarte", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Fahrkarten", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHast du schon eine Fahrkarte?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc2dc\uac04\ud45c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 12, 
    "question": "der Fahrplan", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Fahrplane", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIst das der neue Fahrplan?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc790\uc804\uac70.", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 12, 
    "question": "das (Fahr)Rad", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie (Fahr)R\u00e4der", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWenn es nicht regnet, fahre ich mit dem Fahrrad.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uac00\uc871, \uac00\uc815", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 12, 
    "question": "die Familie", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Familien", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nMeine Familie lebt in Spanien.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc131, \uc774\ub984", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 12, 
    "question": "der Familienname", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Familiennamen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nMein Familienname ist Gonz\u00e1lez.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud32c, \uad11\uc801\uc778 \uc9c0\uc9c0\uc790.", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 12, 
    "question": "der Fan", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Fans", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nEr ist ein gro\u00dfer Fu\u00dfballfan.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ube5b\uae54, \uc0c9", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 12, 
    "question": "die Farbe", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Farben", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDie Farbe gef\u00e4llt mir gut.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc2e4\uc218, \uc798\ubabb", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 12, 
    "question": "der Fehler", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Fehler", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDiesen Fehler mache ich immer wieder.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc791\uc5c5\uc77c \uc885\ub8cc", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 13, 
    "question": "der Feierabend", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Feierabende", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWann hast du Feierabend?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud30c\ud2f0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 13, 
    "question": "die Feier", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Feiern", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nKommst du heute auf die Geburtstagsfeier?"
  }, 
  {
    "answer": "\ucc3d\ubb38", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 13, 
    "question": "das Fenster", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Fenster", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nKannst du bitte das Fenster \u00f6ffnen?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubc29\ud559", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 13, 
    "question": "die Ferien (Pl.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Ferien (Pl.)", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nBald haben wir Ferien.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud154\ub808\ube44\uc804", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 13, 
    "question": "der Fernseher", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Fernseher", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDer Fernseher ist kaputt.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ucd95\uc81c, \uacbd\ucd95", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 13, 
    "question": "das Fest", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Feste", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nFrohes Fest!  "
  }, 
  {
    "answer": "\ucd95\uc81c \ud589\uc0ac, \ud398\uc2a4\ud2f0\ubc8c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 13, 
    "question": "das Festival", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Festivals", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nAm Wochenende ist in der Stadt ein Musik-Festival.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc5f4, \uc5f4\ubcd1", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 13, 
    "question": "das Fieber (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nSie hat hohes Fieber.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc601\ud654", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 13, 
    "question": "der Film", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Filme", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch m\u00f6chte gern diesen Film sehen.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud68c\uc0ac", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 13, 
    "question": "die Firma", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Firmen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nEr arbeitet jetzt bei einer anderen Firma.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubb3c\uace0\uae30, \uc0dd\uc120", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 14, 
    "question": "der Fisch", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Fische", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nFisch mag ich lieber als Fleisch.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubcd1", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 14, 
    "question": "die Flasche", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Flaschen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nEine Flasche Mineralwasser, bitte!  "
  }, 
  {
    "answer": "\uace0\uae30", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 14, 
    "question": "das Fleisch (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nFleisch mag ich nicht.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubcbc\ub8e9 \uc2dc\uc7a5", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 14, 
    "question": "der Flohmarkt", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Flohm\u00e4rkte", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch gehe gern auf den Flohmarkt.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc5ec\ud589, \ube44\ud589", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 14, 
    "question": "der Flug", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Fl\u00fcge", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch m\u00f6chte einen Flug nach Kanada buchen.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uacf5\ud56d", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 14, 
    "question": "der Flughafen", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Flugh\u00e4fen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nKannst du mich zum Flughafen bringen?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ube44\ud589\uae30", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 14, 
    "question": "das Flugzeug", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Flugzeuge", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDas Flugzeug aus Berlin hat Versp\u00e4tung.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uac15", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 14, 
    "question": "der Fluss", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Fl\u00fcsse", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDer Rhein ist ein gro\u00dfer Fluss.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc11c\uc2dd, \uc6a9\uc9c0, \uc11c\uc2dd", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 14, 
    "question": "das Formular", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Formulare", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nSie m\u00fcssen dieses Formular ausf\u00fcllen.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uce74\uba54\ub77c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 14, 
    "question": "der Fotoapparat", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Fotoapparate", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch m\u00f6chte mir einen Fotoapparat kaufen.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc0ac\uc9c4", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 15, 
    "question": "das Foto", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Fotos", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDarf ich ein Foto machen?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc9c8\ubb38", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 15, 
    "question": "die Frage", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Fragen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch habe eine Frage.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc5ec\uc790, \ubbf8\uc2a4", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 15, 
    "question": "die Frau", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Frauen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDas ist Frau Becker.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud734\uc2dd \uc2dc\uac04,\ud734\uac00", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 15, 
    "question": "die Freizeit (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIn meiner Freizeit spiele ich oft Fu\u00dfball.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uce5c\uad6c, \ub3d9\ubb34, \ubc97", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 15, 
    "question": "der Freund", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Freund", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDas ist ein Freund von mir.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uce5c\uad6c\uc758 \uc5ec\uc131\ud615", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 15, 
    "question": "die Freundin", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Freundinnen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDas ist meine Freundin Susanne.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc544\uce68\uc2dd\uc0ac", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 15, 
    "question": "das Fr\u00fchst\u00fcck (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nM\u00f6chtest du ein Ei zum Fr\u00fchst\u00fcck?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uba74\ud5c8\uc99d", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 15, 
    "question": "der F\u00fchrerschein", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie F\u00fchrerscheine", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHast du den F\u00fchrerschein?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc778\ub3c4, \uc548\ub0b4", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 15, 
    "question": "die F\u00fchrung", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie F\u00fchrungen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDie n\u00e4chste F\u00fchrung beginnt um 15 Uhr.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubd84\uc2e4\ud488", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 15, 
    "question": "die Fundsachen (Pl.)", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHaben Sie meinen Schirm gefunden? - Sie k\u00f6nnen dort bei den Fundsachen schauen."
  }, 
  {
    "answer": "\ubc1c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 16, 
    "question": "der Fu\u00df", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie F\u00fc\u00dfe", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDer linke Fu\u00df tut mir weh.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ucd95\uad6c,\ucd95\uad6c\uacf5", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 16, 
    "question": "der Fu\u00dfball", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Fu\u00dfb\u00e4lle", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nSpielt ihr gern Fu\u00dfball?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud3ec\ud06c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 16, 
    "question": "die Gabel", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Gabeln", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nKann ich bitte eine Gabel haben?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ucc28\uace0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 16, 
    "question": "die Garage", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Garagen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHier ist eine Garage f\u00fcr dein Auto.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc815\uc6d0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 16, 
    "question": "der Garten", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Garten", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWir haben leider keinen Garten.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc190\ub2d8, \ubc29\ubb38\uac1d", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 16, 
    "question": "der Gast", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie G\u00e4ste", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHeute Abend haben wir G\u00e4ste.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub534\ud310", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 16, 
    "question": "das Gegenteil ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Gegenteile", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDas Gegenteil von \u201eklein\u201c ist \u201egro\u00df\u201c.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uae09\uc5ec, \ubd09\uae09, \uc6d4\uae09", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 16, 
    "question": "das Gehalt", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Geh\u00e4lter", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nSie ist mit ihrem Gehalt zufrieden.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub3c8, \uae08\uc804", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 16, 
    "question": "das Geld (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHast du noch Geld?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub3c8\uc9c0\uac11", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 16, 
    "question": "die Geldb\u00f6rse", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Geldb\u00f6rsen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nSie hat ihre Geldb\u00f6rse verloren.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ucc44\uc18c, \uc57c\ucc44", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 17, 
    "question": "das Gem\u00fcse (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWir kaufen das Gem\u00fcse immer auf dem Markt.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc218\ud654\ubb3c, \uc9d0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 17, 
    "question": "das Gep\u00e4ck (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWollen Sie Ihr Gep\u00e4ck mitnehmen?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc120\ubb3c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 17, 
    "question": "das Ger\u00e4t", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Ger\u00e4te", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nElektroger\u00e4te finden Sie im dritten Stock.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc694\ub9ac", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 17, 
    "question": "das Gericht", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Gerichte", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nMein Lieblingsgericht ist Pizza.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uac00\uac8c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 17, 
    "question": "das Gesch\u00e4ft", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Gesch\u00e4fte", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDie Gesch\u00e4fte schlie\u00dfen um 18.30 Uhr.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc120\ubb3c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 17, 
    "question": "das Geschenk", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Geschenke", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDanke f\u00fcr das sch\u00f6ne Geschenk.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc774\uc57c\uae30\u00a0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 17, 
    "question": "die Geschichte", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Geschichten", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nErz\u00e4hlst du mir eine Geschichte?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc811\uc2dc", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 17, 
    "question": "das Geschirr (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nStellst du bitte das Geschirr in den Schrank?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc5bc\uad74", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 17, 
    "question": "das Gesicht", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Gesichter", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWasch dir bitte das Gesicht.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub300\ud654, \ub300\ub2f4, \ub2f4\ud654, \ud68c\ud654", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 17, 
    "question": "das Gespr\u00e4ch", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Gespr\u00e4che", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nSie h\u00f6ren ein Gespr\u00e4ch. Zu diesem Gespr\u00e4ch gibt es  f\u00fcnf Aufgaben."
  }, 
  {
    "answer": "\uac74\uac15", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 18, 
    "question": "die Gesundheit", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Gesundheit", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nGesundheit! Sind Sie erk\u00e4ltet?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub9c8\uc2e4\uac83, \uc74c\ub8cc", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 18, 
    "question": "das Getr\u00e4nk", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Getr\u00e4nke", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nMein Lieblingsgetr\u00e4nk ist Tomatensaft.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uac70\uce5c \ub0a0\uc528", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 18, 
    "question": "das Gewitter", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Gewitter", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch glaube, es gibt heute ein Gewitter.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uae30\ud0c0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 18, 
    "question": "die Gitarre", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Gitarren", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nEr kann gut Gitarre spielen.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc794", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 18, 
    "question": "das Glas", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Gl\u00e4ser", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nBitte noch ein Glas Apfelsaft!  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub808\uc77c, \ucca0\ub3c4", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 18, 
    "question": "das Gleis", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Gleise", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDer ICE nach Berlin h\u00e4lt heute an Gleis 12.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud589\uc6b4, \uc6b4", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 18, 
    "question": "das Gl\u00fcck (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nViel Gl\u00fcck!  "
  }, 
  {
    "answer": "\ucd95\ud558", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 18, 
    "question": "der Gl\u00fcckwunsch", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Gl\u00fcckwunsche", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHerzlichen Gl\u00fcckwunsch zum Geburtstag!  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub3c5\uac10", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 18, 
    "question": "die Grippe (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch habe eine Grippe und kann leider nicht  kommen."
  }, 
  {
    "answer": "\ud07c, \ud06c\uae30", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 18, 
    "question": "die Gr\u00f6\u00dfe", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Gr\u00f6\u00dfen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHaben Sie das T-Shirt auch in Gr\u00f6\u00dfe M?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub5bc, \uc870(\u7d44), \ubc18(\u73ed), \uc720(\u985e), \uad70\uc0c1\uc9c0(\u7fa4\u72c0\u5730), \ubd84\ub300, \ubb34\ub9ac, \uc9d1\ub2e8, \uad70\ub2e8, (\ubbf8\uc220\uc758) \uad70\uc0c1(\u7fa4\u50cf), \uc5b4\ud30c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 19, 
    "question": "die Gruppe", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Gruppen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDie erste Gruppe beginnt um 16 Uhr.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc778\uc0ac, \uc548\ubd80", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 19, 
    "question": "der Gru\u00df", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Gr\u00fc\u00dfe", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nViele Gr\u00fc\u00dfe an Ihre Frau.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud138, \uba38\ub9ac\ud138", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 19, 
    "question": "das Haar", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Haare", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nSie hat lange Haare.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uce58\ud0a8", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 19, 
    "question": "das H\u00e4hnchen", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie H\u00e4hnchen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nEin H\u00e4hnchen mit Pommes, bitte!  "
  }, 
  {
    "answer": "\uacf5\ud68c\ub2f9, \uac15\ub2f9, \ud640", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 19, 
    "question": "die Halle", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Hallen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWir treffen uns in Halle B.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubaa9", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 19, 
    "question": "der Hals", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie H\u00e4lse", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nMir tut der Hals weh.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc815\ub958\uc7a5, \uc815\uac70\uc7a5", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 19, 
    "question": "die Haltestelle", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Haltestellen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nAn der n\u00e4chsten Haltestelle m\u00fcssen Sie aussteigen.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud584\ubc84\uac70", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 19, 
    "question": "der Hamburger", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Hamburger", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nEinen Hamburger ohne Salat, bitte.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc190", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 19, 
    "question": "die Hand", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie H\u00e4nde", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWasch dir bitte die H\u00e4nde vor dem Essen.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud0c0\uc6d4, \uc218\uac74", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 19, 
    "question": "das Handtuch", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Handt\u00fccher", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nGibst du mir bitte ein frisches Handtuch?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud578\ub4dc\ud3f0, \ud734\ub300\ud3f0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 20, 
    "question": "das Handy", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Handys", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIn der Schule bitte die Handys ausmachen!  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc218\ub3c4", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 20, 
    "question": "die Hauptstadt", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Hauptst\u00e4dte", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nBerlin ist die Hauptstadt von Deutschland.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc9d1, \uc8fc\ud0dd", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 20, 
    "question": "das Haus", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie H\u00e4user", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIn welchem Haus wohnst du?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uac00\uacc4(\u5bb6\u8a08), \uc0b4\ub9bc\uc0b4\uc774,\uac00\uc0ac(\ub178\ub3d9)", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 20, 
    "question": "der Haushalt", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.075591", 
    "info1": "Plural:\ndie Haushalte", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWer macht bei euch den Haushalt? - Meine Frau und ich machen den Haushalt zusammen."
  }, 
  {
    "answer": "\uacf5\ucc45, \ub178\ud2b8", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 20, 
    "question": "das Heft", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Hefte", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHast du dein Heft dabei?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uace0\ud5a5, \uc870\uad6d", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 20, 
    "question": "die Heimat (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch komme aus der Schweiz. Das ist meine Heimat.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub09c\ubc29\uae30, \ud788\ud130, \uac00\uc5f4\uae30", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 20, 
    "question": "die Heizung", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Heizungen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nEs ist kalt. Ist die Heizung kaputt?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc154\uce20, \ub0b4\uc758", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 20, 
    "question": "das Hemd", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Hemden", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nNick tr\u00e4gt heute ein neues Hemd.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc544\uad81\uc774, \ud654\ub355,\ub808\uc778\uc9c0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 20, 
    "question": "der Herd", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Herde", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIn der neuen K\u00fcche fehlt noch der Herd.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc8fc\uc778, \uc8fc\ub2d8", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 20, 
    "question": "der Herr", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Herren", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nGuten Tag, Herr Sommer!  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub3c4\uc6c0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 21, 
    "question": "die Hilfe (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHilfe! Bitte helfen Sie mir!  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud558\ub298, \ucc9c\uad6d", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 21, 
    "question": "der Himmel (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHeute ist so tolles Wetter: Der Himmel ist blau und  es gibt keine Wolken."
  }, 
  {
    "answer": "\ucde8\ubbf8", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 21, 
    "question": "das Hobby", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Hobbys", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nMeine Hobbys sind Joggen und Schwimmen.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uacb0\ud63c(\uc2dd)", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 21, 
    "question": "die Hochzeit", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Hochzeiten", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nZu seiner Hochzeit kommen mehr als einhundert  G\u00e4ste."
  }, 
  {
    "answer": "\ud648\ud398\uc774\uc9c0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 21, 
    "question": "die Homepage", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Homepages", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nAuf der Homepage von Freiburg gibt es alle  wichtigen Informationen \u00fcber die Stadt."
  }, 
  {
    "answer": "\ubc14\uc9c0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 21, 
    "question": "die Hose", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Hosen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nKann ich die Hose waschen?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud638\ud154", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 21, 
    "question": "das Hotel", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Hotels", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIm Urlaub sind wir in einem Hotel am Meer.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uac1c, \uac15\uc544\uc9c0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 21, 
    "question": "der Hund", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Hunde", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nMagst du Hunde?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubc30\uace0\ud514, \ud5c8\uae30", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 21, 
    "question": "der Hunger (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch habe Hunger! Wann k\u00f6nnen wir endlich essen?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc0dd\uac01", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 21, 
    "question": "die Idee", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Ideen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWas machen wir heute Abend? Hast du eine gute  Idee?"
  }, 
  {
    "answer": "\ud1b5\ubcf4, \ubcf4\ub3c4, \uc54c\ub9bc", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 22, 
    "question": "die Information", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Informationen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWir haben hier einige wichtige Informationen  f\u00fcr Sie."
  }, 
  {
    "answer": "\uc12c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 22, 
    "question": "die Insel", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Inseln", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch m\u00f6chte im Sommer auf einer Insel Urlaub  machen."
  }, 
  {
    "answer": "\uc545\uae30", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 22, 
    "question": "das Instrument", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Instrumente", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch spiele Klavier. Spielen Sie auch ein Instrument?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud765\ubbf8, \uad00\uc5ec, \uad00\uc2ec", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 22, 
    "question": "das Interesse", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Interessen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch habe viele Interessen: Sport, Lesen, Kultur,  Reisen."
  }, 
  {
    "answer": "\uc778\ud130\ub137\u00a0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 22, 
    "question": "das Internet (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDas findest du im Internet.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc778\ud130\ubdf0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 22, 
    "question": "das Interview", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Interviews", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nKomm schnell! Im Radio kommt ein Interview mit  deinem Lieblingss\u00e4nger."
  }, 
  {
    "answer": "\uc7ac\ud0b7, \uc870\ub07c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 22, 
    "question": "die Jacke", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Jacken", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nZieh dir eine Jacke an. Es ist kalt.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uccad\ubc14\uc9c0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 22, 
    "question": "die Jeans (Pl.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch mag Jeans lieber als R\u00f6cke.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc77c, \uc9c1\uc5c5", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 22, 
    "question": "der Job", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Jobs", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nJenny hat einen neuen Job bei der Post.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc720\uc2a4 \ud638\uc2a4\ud154, \uccad\uc18c\ub144 \uc219\ubc15\uc18c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 22, 
    "question": "die Jugendherberge", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Jugendherberge", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWir \u00fcbernachten in einer Jugendherberge.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uccad\uc18c\ub144", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 23, 
    "question": "der/die Jugendliche", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie die Jugendliche", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nViele Jugendliche h\u00f6ren den ganzen Tag Musik.  "
  }, 
  {
    "answer": "(15\uc138\uae4c\uc9c0\uc758) \uc18c\ub144", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 23, 
    "question": "der Junge", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Jungen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIn der Klasse von meiner Tochter sind 13 Jungen  und 15 M\u00e4dchen."
  }, 
  {
    "answer": "\ucee4\ud53c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 23, 
    "question": "der Kaffee", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Kaffees", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nZum Fr\u00fchst\u00fcck trinke ich immer Kaffee.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub2ec\ub825", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 23, 
    "question": "der Kalender", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Kalender", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHaben Sie am Montag Zeit? - Einen Moment, ich  schaue in meinem Kalender."
  }, 
  {
    "answer": "\uce74\uba54\ub77c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 23, 
    "question": "die Kamera", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Kameras", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHannes hat eine neue Kamera. Er kann mit der  Kamera Fotos und Filme machen."
  }, 
  {
    "answer": "\uce74\ub4dc, \uc5fd\uc11c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 23, 
    "question": "die Karte", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Karten", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch schreibe meinen Bekannten eine Karte aus  dem Urlaub."
  }, 
  {
    "answer": "\uac10\uc790", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 23, 
    "question": "die Kartoffel", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Kartoffeln", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nF\u00fcr Pommes frites braucht man Kartoffeln.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uce58\uc988", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 23, 
    "question": "der K\u00e4se (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIsst du lieber K\u00e4se oder Wurst?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uacc4\uc0b0\ub300\u00a0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 23, 
    "question": "die Kasse", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Kassen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nZahlen Sie bitte an der Kasse.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uace0\uc591\uc774", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 23, 
    "question": "die Katze", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Katzen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nMeine Tochter w\u00fcnscht sich eine Katze.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubc31\ud654\uc810, \ud070 \uc0c1\uc810", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 24, 
    "question": "das Kaufhaus", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Kaufh\u00e4user", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nMeine Pullover kaufe ich immer im Kaufhaus  Hertie."
  }, 
  {
    "answer": "\uc9c0\ud558\uce35", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 24, 
    "question": "der Keller", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Keller", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nBitte bring die Kartoffeln in den Keller!  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc9c0\uc2dd", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 24, 
    "question": "die Kenntnisse (Pl.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDeine Deutschkenntnisse sind sehr gut!  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubaa9\uac78\uc774, \uc904", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 24, 
    "question": "die Kette", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Ketten", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nMeine Mutter bekommt eine sch\u00f6ne Kette zum  Geburtstag."
  }, 
  {
    "answer": "\uc544\uae30", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 24, 
    "question": "das Kind", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Kinder", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWie viele Kinder haben Sie?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc720\uce58\uc6d0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 24, 
    "question": "der Kindergarten", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Kinderg\u00e4rten", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDie kleine Laura geht schon in den Kindergarten.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc601\ud654\uad00", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 24, 
    "question": "das Kino", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Kinos", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nGehen wir heute Abend zusammen ins Kino?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud0a4\uc624\uc2a4\ud06c, \ub9e4\uc810", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 24, 
    "question": "der Kiosk", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Kioske", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nLass uns am Kiosk ein Eis kaufen."
  }, 
  {
    "answer": "\uad50\ud68c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 24, 
    "question": "die Kirche", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Kirchen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDiese Kirche ist fast 800 Jahre alt.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud53c\uc544\ub178", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 24, 
    "question": "das Klavier", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Klaviere", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nJakob kann sehr gut Klavier spielen.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc5ec\uc131\ubcf5, \uc6d0\ud53c\uc2a4", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 25, 
    "question": "das Kleid", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Kleider", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nJulia m\u00f6chte ein rotes Kleid kaufen.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc637", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 25, 
    "question": "die Kleidung (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWo finde ich Kleidung? \u2013 Hosen im ersten, Kleider  und R\u00f6cke im zweiten Stock."
  }, 
  {
    "answer": "\ud2b8\ub801\ud06c, \uc5ec\ud589\uc6a9 \uac00\ubc29", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 25, 
    "question": "der Koffer", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Koffer", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHast du den Koffer schon gepackt?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub3d9\ub8cc", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 25, 
    "question": "der Kollege(in)", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Kollege(in)n(-nen )", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWie hei\u00dft die neue Kollegin/der neue Kollege?"
  }, 
  {
    "answer": "\uc5f0\ub77d", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 25, 
    "question": "der Kontakt", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Kontakte", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch habe wenig Kontakt zu meinen Kollegen.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uacc4\uc0b0, \uacc4\uc88c, \uacc4\uc815", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 25, 
    "question": "das Konto", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Kontos", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDas Geld \u00fcberweisen wir am ersten M\u00e4rz auf Ihr  Konto."
  }, 
  {
    "answer": "\uc74c\uc545\ud68c, \uc5f0\uc8fc\ud68c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 25, 
    "question": "das Konzert", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Konzerte", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nF\u00fcr das Konzert am Sonntag gibt es noch Karten.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uba38\ub9ac", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 25, 
    "question": "der Kopf", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie K\u00f6pfe", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nMein Kopf tut weh!  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubab8", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 25, 
    "question": "der K\u00f6rper", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie K\u00f6rper", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDer Arzt sagt, ich muss etwas f\u00fcr meinen K\u00f6rper  tun, z. B. schwimmen oder Fahrrad fahren."
  }, 
  {
    "answer": "\ud654\uc7a5\ud488", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 25, 
    "question": "die Kosmetik (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nKosmetik k\u00f6nnen Sie im Erdgeschoss kaufen.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubcd1\uc6d0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 26, 
    "question": "das Krankenhaus", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Krankenh\u00e4user", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nMeine Tante ist im Krankenhaus.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc758\ub8cc\ubcf4\ud5d8", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 26, 
    "question": "die Krankenkasse", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Krankenkassen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nBei welcher Krankenkasse sind Sie?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubcd1, \uc9c8\ubcd1", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 26, 
    "question": "die Krankheit", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Krankheiten", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWelche Krankheit hat Herr Brandner?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc2e0\uc6a9 \ub300\ubd80, \ub300\ubd80\uae08, \ud06c\ub808\ub514\ud2b8", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 26, 
    "question": "der Kredit", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Kredite", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch brauche einen Kredit von der Bank.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uad50\ucc28", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 26, 
    "question": "die Kreuzung", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Kreuzungen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nFahren Sie an der n\u00e4chsten Kreuzung rechts.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud0d0\uc815 \uc18c\uc124", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 26, 
    "question": "der Krimi", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Krimis", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nMiriam liest gern spannende Krimis.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubd80\uc5cc, \uc8fc\ubc29", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 26, 
    "question": "die K\u00fcche", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie K\u00fcchen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch suche eine neue Wohnung mit drei Zimmern,  K\u00fcche und Bad."
  }, 
  {
    "answer": "\uacfc\uc790, \ucf00\uc774\ud06c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 26, 
    "question": "der Kuchen", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Kuchen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nEr i\u00dft sonntags ein St\u00fcck Kuchen.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub0c9\uc7a5\uace0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 26, 
    "question": "der K\u00fchlschrank", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie K\u00fchlschr\u00e4nke", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHaben wir noch Milch? \u2013 Ja, im K\u00fchlschrank.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubb38\ud654", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 26, 
    "question": "die Kultur", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Kulturen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch finde fremde L\u00e4nder und Kulturen sehr  interessant."
  }, 
  {
    "answer": "\uc190\ub2d8", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 27, 
    "question": "der Kunde(in)", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie Kunde(in)n(-nen)", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nEinen Moment, bitte. Ich habe eine Kundin / einen Kunden.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uae30\uc220", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 27, 
    "question": "die Kunst", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.077153", 
    "info1": "Plural:\ndie K\u00fcnste", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch verstehe nichts von moderner Kunst.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc218\uc5c5", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 27, 
    "question": "der Kurs", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Kurse", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDer Deutschkurs dauert zwei Monate.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uac00\uac8c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 27, 
    "question": "der Laden", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie L\u00e4den", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch kaufe meine Kleider immer in einem kleinen  Laden im Zentrum."
  }, 
  {
    "answer": "\ub4f1\ubd88, \ub4f1, \ub7a8\ud504", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 27, 
    "question": "die Lampe", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Lampen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nMach bitte die Lampe an. Es ist so dunkel.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub545, \ub098\ub77c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 27, 
    "question": "das Land", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie L\u00e4nder", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDeutschland ist ein sch\u00f6nes Land.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud48d\uacbd, \uacbd\uce58", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 27, 
    "question": "die Landschaft", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Landschaften", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDie Landschaft ist sehr sch\u00f6n.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub178\ud2b8\ubd81", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 27, 
    "question": "der/das Laptop", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Laptops", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch brauche einen neuen Laptop.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc0dd\ud65c, \uc0dd\uc874", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 27, 
    "question": "das Leben", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Leben", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHier in London ist das Leben teuer.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc2dd\ub8cc\ud488\ub958", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 27, 
    "question": "die Lebensmittel (Pl.)", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nLebensmittel bekommen Sie im Supermarkt.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc0ac\ub78c\ub4e4", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 28, 
    "question": "die Leute (Pl.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nAuf der Party sind viele Leute.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ube5b, \ubc1d\uae30", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 28, 
    "question": "das Licht", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Lichter", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nEs ist so dunkel. Mach bitte das Licht an!  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub178\ub798", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 28, 
    "question": "das Lied", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Lieder", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nZum Geburtstag singen wir dir ein Lied.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub9c1\ud06c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 28, 
    "question": "der Link", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Links", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch schicke dir einen Link zu Deutsch\u00fcbungen.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc21f\uac00\ub77d, \uc2a4\ud47c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 28, 
    "question": "der L\u00f6ffel", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie L\u00f6ffel", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nBitte bringen Sie mir einen L\u00f6ffel.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc2dd\ub2f9", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 28, 
    "question": "das Lokal", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Lokale", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nGibt es hier in der N\u00e4he ein gutes Lokal?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uac70\uc9d3, \uac70\uc9d3\ub9d0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 28, 
    "question": "die L\u00fcge", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie L\u00fcgen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDas stimmt nicht! Das ist eine L\u00fcge!  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc695\uad6c, \uac08\ub9dd", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 28, 
    "question": "die Lust (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nGehen wir heute Abend ins Kino? - Nein, ich habe  keine Lust."
  }, 
  {
    "answer": "\uc18c\ub140", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 28, 
    "question": "das M\u00e4dchen", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie M\u00e4dchen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nFamilie Kurz bekommt ein Baby. \u2013 Junge oder  M\u00e4dchen?"
  }, 
  {
    "answer": "\uc704, \ubc30", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 28, 
    "question": "der Magen", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie M\u00e4gen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nMein Magen tut weh.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc778\ud130\ub137 \uc0c1\uc758 \uba54\uc77c \ubc15\uc2a4", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 29, 
    "question": "die Mailbox", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Mailboxen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHier ist die Mailbox von Susanne K\u00f6nig.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub0a8\uc790", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 29, 
    "question": "der Mann", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie M\u00e4nner", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nMein Mann ist Polizist.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud300", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 29, 
    "question": "die Mannschaft", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Mannschaften", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nMeine Lieblingsmannschaft hat 1:0 verloren.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc678\ud22c, \ucf54\ud2b8", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 29, 
    "question": "der Mantel", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie M\u00e4ntel", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nEs ist kalt. Zieh deinen Mantel an!  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc7a5, \ud070 \uc7a5, \uc2dc\uc7a5", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 29, 
    "question": "der Markt", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie M\u00e4rkte", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch gehe heute auf den Markt.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uae30\uacc4", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 29, 
    "question": "die Maschine", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Maschinen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDie Waschmaschine funktioniert sehr gut.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc57d\uc81c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 29, 
    "question": "das Medikament", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Medikamente", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nNehmen Sie dieses Medikament dreimal pro Tag!  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubc14\ub2e4, \ub300\uc591", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 29, 
    "question": "das Meer", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Meere", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWir machen Urlaub am Meer.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc758\uacac, \uc0dd\uac01", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 29, 
    "question": "die Meinung", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Meinungen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nMeine Meinung zu dem Thema ist:"
  }, 
  {
    "answer": "\ub2e4\uc218, \ub2e4\ub7c9, \ub9ce\uc74c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 29, 
    "question": "die Menge", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Mengen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWir haben noch eine Menge Zeit.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc0ac\ub78c, \uc778\uac04", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 30, 
    "question": "der Mensch", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Menschen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDie Menschen sind hier ein bisschen anders als  im S\u00fcden."
  }, 
  {
    "answer": "\ubc15\ub78c\ud68c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 30, 
    "question": "die Messe", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Messen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nKommst du mit zur Buchmesse nach Frankfurt?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub098\uc774\ud504, \uce7c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 30, 
    "question": "das Messer", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Messer", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDas Messer schneidet nicht gut.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc784\ub300", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 30, 
    "question": "die Miete", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Mieten", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWie viel Miete bezahlst du f\u00fcr deine Wohnung?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc6b0\uc720", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 30, 
    "question": "die Milch (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDie Milch steht im K\u00fchlschrank.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud0c4\uc0b0\uc774 \ub4e0 \uad11\ucc9c\uc218", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 30, 
    "question": "das Mineralwasser", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Mineralwasser", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nEin Glas Mineralwasser, bitte.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud568\uaed8 \uc77c\ud558\ub294 \uc0ac\ub78c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 30, 
    "question": "der Mitarbeiter", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Mitarbeiter", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nUnsere Firma hat sieben Mitarbeiter.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc810\uc2ec", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 30, 
    "question": "das Mittagessen", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Mittagessen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nUm zw\u00f6lf Uhr gibt es Mittagessen.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc911\uc559, \uc911\uac04, \ud55c\uac00\uc6b4\ub370", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 30, 
    "question": "die Mitte", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Mitten", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDen Schrank stellen wir an die Wand, den Tisch in  die Mitte."
  }, 
  {
    "answer": "\uc218\ub2e8, \ubc29\ubc95, \ubc29\uc2dd", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 30, 
    "question": "das Mittel", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Mittel", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHaben Sie ein Mittel gegen Magenschmerzen?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uac00\uad6c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 31, 
    "question": "die M\u00f6bel (Pl.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nEure M\u00f6bel sind sehr sch\u00f6n.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud578\ub4dc\ud3f0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 31, 
    "question": "das Mobiltelefon", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Mobiltelefone", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWie kann ich Sie erreichen? Haben Sie ein Mobiltelefon?"
  }, 
  {
    "answer": "\ud328\uc158", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 31, 
    "question": "die Mode", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Moden", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWie findest du die neue Mode?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc7a0\uae50, \uc7a0\uc2dc", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 31, 
    "question": "der Moment", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Momente", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nEinen Moment, bitte.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubaa8\ud130, \uc5d4\uc9c4", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 31, 
    "question": "der Motor", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Motoren", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDer Motor ist kaputt. Das Auto f\u00e4hrt nicht mehr.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubaa8\ud398\ub4dc", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 31, 
    "question": "der Motorroller", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Motorroller", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nOskar f\u00e4hrt mit dem Motorroller zur Arbeit.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc4f0\ub808\uae30", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 31, 
    "question": "der M\u00fcll (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nBringst du bitte den M\u00fcll raus?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc785", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 31, 
    "question": "der Mund", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie M\u00fcnder", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\n\u00d6ffnen Sie bitte den Mund. Ich m\u00f6chte in Ihren  Hals sehen."
  }, 
  {
    "answer": "\ubc15\ubb3c\uad00", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 31, 
    "question": "das Museum", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Museen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIm Kunstmuseum gibt es eine neue Ausstellung.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc74c\uc545", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 31, 
    "question": "die Musik (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWie findest du die Musik?  "
  }, 
  {
    "answer": "(\uba38\ub9ac\uc640 \uc5b4\uae68\ub97c \uac00\ub9ac\ub294) \uc2b9\ubaa8", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 32, 
    "question": "die M\u00fctze", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie M\u00fctzen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHaben Sie rote M\u00fctzen?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc774\uc6c3", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 32, 
    "question": "der/die Nachbar(in)", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Nachbarn", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nMein Nachbar kommt aus Brasilien und meine Nachbarin ist Italienerin.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc18c\uc2dd, \uc815\ubcf4", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 32, 
    "question": "die Nachricht", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Nachrichten", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch sehe abends immer die Nachrichten im  Fernsehen."
  }, 
  {
    "answer": "\ubd80\uadfc", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 32, 
    "question": "die N\u00e4he (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDie Post ist in der N\u00e4he vom Bahnhof.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc774\ub984, \uba85\uce6d, \uce6d\ud638", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 32, 
    "question": "der Name", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Namen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWie ist Ihr Name?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc790\uc5f0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 32, 
    "question": "die Natur (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch bin gern drau\u00dfen in der Natur.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud559\uc810", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 32, 
    "question": "die Note", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Noten", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nEva hat immer sehr gute Noten in Deutsch.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uba54\ubaa8", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 32, 
    "question": "die Notiz", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Notizen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nSchreib mir bitte eine Notiz.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uba74", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 32, 
    "question": "die Nudel", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Nudeln", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nM\u00f6chten Sie lieber Reis oder Nudeln?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubc88\ud638", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 32, 
    "question": "die Nummer", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Nummern", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nSie haben Zimmer Nummer zw\u00f6lf.  "
  }, 
  {
    "answer": "", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 33, 
    "question": "das Obst (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nObst kaufe ich immer auf dem Markt. Heute kaufe  ich \u00c4pfel und Orangen."
  }, 
  {
    "answer": "\uadc0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 33, 
    "question": "das Ohr", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Ohren", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch habe Ohrenschmerzen.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uae30\ub984", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 33, 
    "question": "das \u00d6l", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie \u00d6le", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nMachen wir den Salat mit \u00d6l?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc624\ub80c\uc9c0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 33, 
    "question": "die Orange", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Orangen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch esse gern Orangen.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc815\ub9ac, \uc21c\uc11c, \uaddc\uce59", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 33, 
    "question": "die Ordnung", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Ordnungen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nEr hat seine Hausaufgabe gut gemacht. Das ist alles  in Ordnung."
  }, 
  {
    "answer": "\uc7a5\uc18c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 33, 
    "question": "der Ort", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Orte", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nVergessen Sie Ort und Datum nicht, wenn Sie einen  Brief schreiben."
  }, 
  {
    "answer": "\uc9dd, \ubc8c, \uc30d", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 33, 
    "question": "das Paar", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Paare", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nRomeo und Julia sind ein Paar.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc18c\ud3ec", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 33, 
    "question": "das Paket", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Pakete", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nBringst du bitte das Paket zur Post?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc885\uc774", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 33, 
    "question": "das Papier", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Papiere", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHier sind Papier und Bleistift.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc11c\ub958", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 33, 
    "question": "die Papiere (Pl.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHaben Sie Ihre Papiere dabei?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud5a5\uc218", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 34, 
    "question": "das Parf\u00fcm", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Parf\u00fcms", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch suche ein Parfum als Geschenk f\u00fcr meine Frau.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uacf5\uc6d0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 34, 
    "question": "der Park", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Parks", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch gehe gern im Park spazieren.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub3d9\ubc18\uc790, \uc560\uc778", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 34, 
    "question": "der Partner", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Partner", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nVeronika ist meine Partnerin. Paul ist mein Partner."
  }, 
  {
    "answer": "\ub3d9\ubc18\uc790, \uc560\uc778", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 34, 
    "question": "die Partnerin", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.078151", 
    "info1": "Plural:\ndie Partnerinnen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nPaul ist mein Partner. Veronika ist meine Partnerin."
  }, 
  {
    "answer": "\ud30c\ud2f0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 34, 
    "question": "die Party", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Partys", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHeute Abend machen wir eine Party.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc5ec\uad8c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 34, 
    "question": "der Pass", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie P\u00e4sse", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nAm Flughafen brauchst du deinen Pass.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc554\ud638", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 34, 
    "question": "das Passwort", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Passw\u00f6rter", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nBitte schreiben Sie Ihr Passwort.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud734\uc2dd, \uc27c, \ud734\uc2dd \uc2dc\uac04, \uc26c\ub294 \uc2dc\uac04", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 34, 
    "question": "die Pause", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Pausen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nVon 12.00 bis 12.30 Uhr haben wir Mittagspause.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc0ac\ub78c, \uac1c\uc778", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 34, 
    "question": "die Person", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Personen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nEintritt pro Person: 5 Euro.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub9d0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 34, 
    "question": "das Pferd", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Pferde", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nAmira liebt Pferde. Sie reitet seit zehn Jahren.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc2dd\ubb3c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 35, 
    "question": "die Pflanze", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Pflanzen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nK\u00f6nnen Sie sich bitte um unsere Pflanzen  k\u00fcmmern? Wir sind n\u00e4chste Woche im Urlaub."
  }, 
  {
    "answer": "\ud53c\uc790", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 35, 
    "question": "die Pizza", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Pizzas/-en", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nMein Lieblingsessen ist Pizza.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uac8c\uc2dc, \uad11\uace0, \ubcbd\ubcf4, \ud3ec\uc2a4\ud130, \ud50c\ub798\uce74\ub4dc", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 35, 
    "question": "das Plakat", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Plakate", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWir machen im Unterricht ein Plakat zum Thema  \u201eEssen und Trinken\u201c."
  }, 
  {
    "answer": "\uc124\uacc4\ub3c4, \uacc4\ud68d\ub3c4, \uacc4\ud68d", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 35, 
    "question": "der Plan", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Pl\u00e4ne", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch kaufe mir einen Stadtplan.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uad11\uc7a5, \uc790\ub9ac", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 35, 
    "question": "der Platz", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Pl\u00e4tze", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHier ist noch ein Platz frei.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uacbd\ucc30", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 35, 
    "question": "die Polizei (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nRufen Sie die Polizei!  "
  }, 
  {
    "answer": "\uac10\uc790\ud280\uae40", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 35, 
    "question": "die Pommes frites ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDie Kinder essen Bratwurst mit Pommes frites.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubd80\ubd84, \uc77c\ubd80", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 35, 
    "question": "die Portion", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Portionen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch nehme eine kleine Portion Eis.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc6b0\uccb4\uad6d\u00a0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 35, 
    "question": "die Post (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nEntschuldigung, wo ist die Post?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud3ec\uc2a4\ud130, \ubcbd\ubcf4", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 35, 
    "question": "das Poster", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Poster", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDas Poster h\u00e4ngt \u00fcber dem Bett.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc6b0\ud3b8 \uc5fd\uc11c,\uadf8\ub9bc \uc5fd\uc11c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 36, 
    "question": "die Postkarte", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Postkarten", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nSchreibst du mir eine Postkarte aus Kanada?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc6b0\ud3b8 \ubc88\ud638", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 36, 
    "question": "die Postleitzahl", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Postleitzahlen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWie ist Ihre Postleitzahl?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc5f0\uc2b5, (\ub300\ud559\uc758) \uc138\ubbf8\ub098", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 36, 
    "question": "das Praktikum", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Praktika", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch mache ein Praktikum bei Siemens.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc2e4\ud589, \uc2e4\ucc9c, \uc2e4\uc81c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 36, 
    "question": "die Praxis", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Praxen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nUnsere Praxis ist ab acht Uhr ge\u00f6ffnet. Frau Doktor  Wei\u00df hat ab neun Uhr Sprechstunde."
  }, 
  {
    "answer": "\uac12, \uac00\uaca9", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 36, 
    "question": "der Preis", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Preise", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDie Preise sind hier viel h\u00f6her als bei uns.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubb38\uc81c(\uc810), \uacfc\uc81c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 36, 
    "question": "das Problem", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Probleme", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch habe ein Problem. K\u00f6nnen Sie mir bitte helfen?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc0b0\ubb3c, \uc81c\ud488, \uc81c\uc791\ubb3c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 36, 
    "question": "das Produkt", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Produkte", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nUnsere Produkte haben eine sehr hohe Qualit\u00e4t.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud504\ub85c\uadf8\ub7a8, \uacf5\uc5f0 \ub0b4\uc6a9", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 36, 
    "question": "das Programm", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Programme", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDieses Programm im Radio interessiert mich nicht.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uacc4\ud68d, \uae30\ud68d, \ud504\ub85c\uc81d\ud2b8", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 36, 
    "question": "das Projekt", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Projekte", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWir machen ein Projekt \u00fcber Sehensw\u00fcrdigkeiten in  unserer Stadt."
  }, 
  {
    "answer": "\uc2dc\ud5d8, \uace0\uc0ac", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 36, 
    "question": "die Pr\u00fcfung", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Pr\u00fcfungen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch habe die Pr\u00fcfung bestanden.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc2a4\uc6e8\ud130, \ud480\uc624\ubc84", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 37, 
    "question": "der Pullover", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Pullover", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch muss mir einen Pullover kaufen.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc9c8, \uc131\uc9c8, \uc18c\uc9c8", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 37, 
    "question": "die Qualit\u00e4t", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Qualit\u00e4ten", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDieser Fernseher hat eine gute Qualit\u00e4t.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud034\uc988", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 37, 
    "question": "das Quiz (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nEr schaut gern Quizsendungen an.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub77c\ub514\uc624", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 37, 
    "question": "das Radio", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Radios", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch h\u00f6re im Auto gern Radio.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc2dc\uccad", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 37, 
    "question": "das Rathaus", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Rathauser", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDas Formular bekommen Sie im Rathaus.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc218\uc218\uaed8\ub07c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 37, 
    "question": "das R\u00e4tsel", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie R\u00e4tsel", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDas R\u00e4tsel ist schwierig! Ich wei\u00df die Antwort nicht.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uacf5\uac04", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 37, 
    "question": "der Raum", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie R\u00e4ume", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDer Unterricht findet heute in Raum 332 statt.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uace0\uc9c0\uc11c, \uccad\uad6c\uc11c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 37, 
    "question": "die Rechnung", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Rechnungen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nSchicken Sie die Rechnung an mich.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ube44", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 37, 
    "question": "der Regen (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nBei Regen gehe ich nicht aus dem Haus.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud0c0\uc774\uc5b4", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 37, 
    "question": "der Reifen", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Reifen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch brauche neue Reifen f\u00fcr mein Auto.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc5f4, \uc904, \uc120", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 38, 
    "question": "die Reihe", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Reihen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch habe Karten f\u00fcr das Konzert. Wir sitzen in der  dritten Reihe."
  }, 
  {
    "answer": "\uae68\ub057\uc774 \ud558\uae30, \uc53b\uae30, \uccad\uc18c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 38, 
    "question": "die Reinigung", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Reinigungen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nBringst du bitte die Bluse in die Reinigung? Man  darf sie nicht in der Waschmaschine waschen."
  }, 
  {
    "answer": "\uc300, \ubc25", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 38, 
    "question": "der Reis (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch esse gern Reis mit Gem\u00fcse und Fisch.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc5ec\ud589, \uc18c\ud48d", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 38, 
    "question": "die Reise", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Reisen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWir machen eine Reise nach \u00d6sterreich.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc5ec\ud589 \uc548\ub0b4\uc18c, \uc5ec\ud589\uc0ac", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 38, 
    "question": "das Reiseb\u00fcro", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Reiseb\u00fcros", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWir organisieren eine Rundreise durch Deutschland.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc5ec\ud589 \uc548\ub0b4\uc790, \uac00\uc774\ub4dc", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 38, 
    "question": "der Reisef\u00fchrer", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Reisef\u00fchrer", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch kaufe mir einen Reisef\u00fchrer von Berlin.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc5f0\uae08 \uc218\uae09\uc790", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 38, 
    "question": "der", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Rentner", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIn unserem Dorf gibt es viele Rentner und Rentnerinnen."
  }, 
  {
    "answer": "\uc218\uc120, \uc218\ub9ac", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 38, 
    "question": "die Reparatur", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Reparaturen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDie Reparatur ist sehr teuer.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub098\uba38\uc9c0, \uc794\uc5ec", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 38, 
    "question": "der Rest", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Reste", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHier sind 50 Euro. Den Rest gebe ich dir sp\u00e4ter.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc74c\uc2dd\uc810, \ub808\uc2a4\ud1a0\ub791, \uc2dd\ub2f9", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 38, 
    "question": "das Restaurant", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Restaurants", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWir essen heute in einem Restaurant.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc694\ub9ac\ubc95, \uc81c\uacfc\ubc95", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 39, 
    "question": "das Rezept", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Rezepte", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDieser Kuchen schmeckt super! Kannst du mir bitte  das Rezept geben?"
  }, 
  {
    "answer": "\uc218\uc6a9, \uc778\uc218", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 39, 
    "question": "die Rezeption", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Rezeptionen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nGeben Sie bitte den Schl\u00fcssel an der Rezeption ab.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc18c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 39, 
    "question": "das Rind", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Rinder", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch esse nur Fleisch vom Rind.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uace0\ub9ac", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 39, 
    "question": "der Ring", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Ringe", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch habe meinen Ring verloren.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uce58\ub9c8", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 39, 
    "question": "der Rock", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie R\u00f6cke", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDer Rock ist zu eng.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc7a5\ubbf8", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 39, 
    "question": "die Rose", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Rosen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nEr schenkt seiner Freundin rote Rosen zum  Geburtstag."
  }, 
  {
    "answer": "\ub4f1", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 39, 
    "question": "der R\u00fccken", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie R\u00fccken", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nMein R\u00fccken tut mir weh.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubc30\ub0ad", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 39, 
    "question": "der Rucksack", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Rucks\u00e4cke", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch nehme lieber einen Rucksack als einen  Koffer mit."
  }, 
  {
    "answer": "\uace0\uc694, \uc801\ub9c9, \uc815\uc801", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 39, 
    "question": "die Ruhe (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nRuhe, bitte! Hier in der Bibliothek darf man nicht  laut sprechen."
  }, 
  {
    "answer": "\uc0ac\ubb3c, \ubb3c\uac74", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 39, 
    "question": "die Sache", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Sachen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIhr k\u00f6nnt eure Sachen im Hotel lassen.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc8fc\uc2a4", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 40, 
    "question": "der Saft", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie S\u00e4fte", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nM\u00f6chtest du einen Apfelsaft?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc0d0\ub7ec\ub4dc", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 40, 
    "question": "der Salat", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Salate", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWie schmeckt dir der Salat?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc18c\uae08", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 40, 
    "question": "das Salz", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Salze", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nEntschuldigung, kann ich bitte Salz haben?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubb38\uc7a5", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 40, 
    "question": "der Satz", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie S\u00e4tze", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDen letzten Satz verstehe ich nicht.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uac00\uc704", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 40, 
    "question": "die Schere", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Scheren", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDie Schere schneidet nicht gut. Hast du eine  andere?"
  }, 
  {
    "answer": "\ubc30", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 40, 
    "question": "das Schiff", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Schiffe", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWir fahren mit dem Schiff von Basel nach K\u00f6ln.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uac04\ud310", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 40, 
    "question": "das Schild", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Schilder", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHaben Sie das Schild nicht gesehen?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc6b0\uc0b0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 40, 
    "question": "der Schirm", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Schirme", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nNimm den Schirm mit, es regnet.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uce68\uc2e4", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 40, 
    "question": "das Schlafzimmer", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Schlafzimmer", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHier ist das Schlafzimmer.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc131, \uc790\ubb3c\uc1e0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 40, 
    "question": "das Schloss", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Schl\u00f6sser", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nAm Wochenende besichtigen wir Schloss  Neuschwanstein."
  }, 
  {
    "answer": "\uacb0\ub9d0, \uc885\uacb0, \ub05d", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 41, 
    "question": "der Schluss", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.079147", 
    "info1": "Plural:\ndie Schl\u00fcsse", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nZum Schluss nochmals herzlichen Dank.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc5f4\uc1e0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 41, 
    "question": "der Schl\u00fcssel", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\ndie Schl\u00fcssel", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch gebe Ihnen noch den Zimmerschl\u00fcssel.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc544\ud514, \uace0\ud1b5", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 41, 
    "question": "der Schmerz", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\ndie Schmerzen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHaben Sie Schmerzen?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub208", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 41, 
    "question": "der Schnee (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIn den Bergen liegt viel Schnee.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ucd08\ucf5c\ub9bf", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 41, 
    "question": "die Schokolade", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\ndie Schokolade", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nJulia liebt Schokolade.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc7a5, \ucc45\uc7a5, \uc7a5\ub871", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 41, 
    "question": "der Schrank", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\ndie Schr\u00e4nke", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDie Gl\u00e4ser stehen im Schrank.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc2e0\ubc1c, \uad6c\ub450", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 41, 
    "question": "der Schuh", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\ndie Schuhe", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nZieh die Schuhe aus!  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud559\uad50, \uad50\uc0ac", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 41, 
    "question": "die Schule", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\ndie Schulen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nMeine Tochter geht schon in die Schule.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud559\uc0dd", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 41, 
    "question": "der/die Sch\u00fcler(in)", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\ndie Sch\u00fcler(in)nen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIn meinem Kurs sind acht Sch\u00fclerinnen und f\u00fcnf Sch\u00fcler. "
  }, 
  {
    "answer": "\ub3fc\uc9c0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 41, 
    "question": "das Schwein", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\ndie Schweine", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch esse kein Schweinefleisch.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc218\uc601\uc7a5", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 42, 
    "question": "das Schwimmbad", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\ndie Schwimmb\u00e4der", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nKommst du mit ins Schwimmbad?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubc14\ub2e4, \ud574\uc591", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 42, 
    "question": "der See", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\ndie Seen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nMorgen fahren wir mal an einen See schwimmen.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud638\uc218", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 42, 
    "question": "die See (Sg) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDie See ist heute ruhig.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uad00\uad11 \uba85\uc18c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 42, 
    "question": "die Sehensw\u00fcrdigkeit", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\ndie Sehensw\u00fcrdigkeiten", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWelche Sehensw\u00fcrdigkeiten gibt es in Frankfurt?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ube44\ub204", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 42, 
    "question": "die Seife", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\ndie Seifen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHier gibt es keine Seife.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud398\uc774\uc9c0, \ucabd, \uba74, \ud5c8\ub9ac", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 42, 
    "question": "die Seite", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\ndie Seiten", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\n\u00d6ffnen Sie das Kursbuch auf Seite 20.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud504\ub85c\uadf8\ub7a8", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 42, 
    "question": "die Sendung", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\ndie Sendungen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWelche Sendungen schaust du gern an? - Ich mag  Sportsendungen."
  }, 
  {
    "answer": "\uc11c\ube44\uc2a4", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 42, 
    "question": "der Service (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch bin mit dem Service in der Werkstatt sehr zufrieden."
  }, 
  {
    "answer": "\uc0c1\ud669, \uc0ac\ud0dc", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 42, 
    "question": "die Situation", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\ndie Situationen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch bin in einer schwierigen Situation. Ich wei\u00df  nicht, was ich tun soll."
  }, 
  {
    "answer": "\uc2a4\ud0a4", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 42, 
    "question": "der Ski", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\ndie Ski", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nAm Wochenende fahren wir Ski."
  }, 
  {
    "answer": "\uc18c\ud30c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 43, 
    "question": "das Sofa", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\ndie Sofas", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDas Sofa ist bequem.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud0dc\uc591, \ud574", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 43, 
    "question": "die Sonne", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\ndie Sonnen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDie Sonne scheint.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc7ac\ubbf8", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 43, 
    "question": "der Spa\u00df (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nMeine Arbeit macht mir Spa\u00df.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc0b0\ucc45", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 43, 
    "question": "der Spaziergang", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\ndie Spaziergange", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nAbends mache ich immer einen Spaziergang.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uba54\ub274, \uc2dd\ub2e8", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 43, 
    "question": "die Speisekarte", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\ndie Speisekarten", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nEntschuldigung, bringen Sie uns bitte die  Speisekarte."
  }, 
  {
    "answer": "\ub180\uc774, \uc720\ud76c, \uc624\ub77d", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 43, 
    "question": "das Spiel", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\ndie Spiele", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWelche Kartenspiele kennen Sie?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc6b4\ub3d9", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 43, 
    "question": "der Sport (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\n", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch mache viel Sport.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc6b4\ub3d9\uc7a5, \uacbd\uae30\uc7a5", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 43, 
    "question": "der Sportplatz", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\ndie Sportpl\u00e4tze", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDas Fu\u00dfballtraining ist um 17 Uhr auf dem  Sportplatz."
  }, 
  {
    "answer": "\uc5b8\uc5b4", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 43, 
    "question": "die Sprache", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\ndie Sprachen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWelche Sprachen sprichst du? \u2013 Ich spreche  Englisch und Spanisch."
  }, 
  {
    "answer": "\uba74\ud68c \uc2dc\uac04", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 43, 
    "question": "die Sprechstunde", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\ndie Sprechstunden", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nFrau Doktor Wei\u00df hat von 9:00 bis 12:30 Uhr Sprechstunde."
  }, 
  {
    "answer": "\ub3c4\uc2dc", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 44, 
    "question": "die Stadt", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\ndie St\u00e4dte", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHeidelberg ist eine alte Stadt.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc2dc\uac00 \uc9c0\ub3c4,\ub3c4\uc2dc \uacc4\ud68d", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 44, 
    "question": "der Stadtplan", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\ndie Stadtpl\u00e4ne", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHaben Sie einen Stadtplan von Salzburg?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc2a4\ud0c0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 44, 
    "question": "der Star", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\ndie Stars", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDiese S\u00e4ngerin ist ein Star in Deutschland.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc7a5\uc18c, \uc790\ub9ac, \uc9c0\uc810", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 44, 
    "question": "die Stelle", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\ndie Stellen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch habe eine neue Stelle. Ich arbeite jetzt bei  Mercedes."
  }, 
  {
    "answer": "\ubd80\uce20", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 44, 
    "question": "der Stiefel", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\ndie Stiefel", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWie viel kosten die roten Stiefel?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud39c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 44, 
    "question": "der Stift", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\ndie Stifte", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nKannst du mir bitte einen Stift geben? - Was  brauchst du? Einen Farbstift oder einen Bleistift"
  }, 
  {
    "answer": "\uc7a5\ud559\uae08, \ud559\uc220 \ubcf4\uc870\uae08, \uc5f0\uad6c\ube44", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 44, 
    "question": "das Stipendium", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\ndie Stipendien", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWenn ich ein gutes Zeugnis habe, bekomme ich ein Stipendium."
  }, 
  {
    "answer": "\uce35", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 44, 
    "question": "der Stock", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\ndie St\u00f6cke", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nUnsere Wohnung liegt im ersten Stock.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uce35", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 44, 
    "question": "das Stockwerk", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\ndie Stockwerke", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDas Geb\u00e4ude hat zwanzig Stockwerke.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubc14\ub2f7\uac00, \ud574\ubcc0, \ubc31\uc0ac\uc7a5", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 44, 
    "question": "der Strand", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\ndie Str\u00e4nde", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIm Urlaub bin ich am liebsten am Strand.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uac70\ub9ac, \ub3c4\ub85c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 45, 
    "question": "die Stra\u00dfe", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\ndie Stra\u00dfen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIn welcher Stra\u00dfe wohnen Sie?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc2dc\uac00 \ucca0\ub3c4, \uc2dc\uac00 \uc804\ucc28", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 45, 
    "question": "die Stra\u00dfenbahn", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\ndie Stra\u00dfenbahnen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nFahren wir mit der Stra\u00dfenbahn oder mit der U-Bahn?"
  }, 
  {
    "answer": "\uc2a4\ud2b8\ub808\uc2a4", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 45, 
    "question": "der Stress (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch habe bei der Arbeit viel Stress.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc870\uac01, \uc18c\ub7c9", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 45, 
    "question": "das St\u00fcck", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\ndie St\u00fccke", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nM\u00f6chten Sie noch ein St\u00fcck Kuchen?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub300\ud559\uc0dd", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 45, 
    "question": "der Student(in)", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\ndie Student(in)en(innen)", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch bin Studentin.  Ich bin Student."
  }, 
  {
    "answer": "\uacf5\ubd80[\uc5f0\uad6c], \ud559\uc2b5, \ud559\ubb38", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 45, 
    "question": "das Studium (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDas Studium dauert drei Jahre.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc758\uc790", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 45, 
    "question": "der Stuhl", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\ndie St\u00fchle", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIst der Stuhl frei?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc288\ud37c\ub9c8\ucf13", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 45, 
    "question": "der Supermarkt", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\ndie Superm\u00e4rkte", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch kaufe oft im Supermarkt ein.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc218\ud504, \uad6d(\ubb3c)", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 45, 
    "question": "die Suppe", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\ndie Suppen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nSchmeckt dir die Suppe?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc0ac\ud0d5", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 45, 
    "question": "die S\u00fc\u00dfigkeiten (Pl.)", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWelche S\u00fc\u00dfigkeiten isst du am liebsten?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud0dc\ube14\ub9bf (\ud53c\uc2dc)", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 46, 
    "question": "das Tablet", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\ndie Tablets", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHast du ein Tablet? - Nein, ich habe einen Laptop  und ein Handy."
  }, 
  {
    "answer": "\uc54c\uc57d, \uc815\uc81c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 46, 
    "question": "die Tablette", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080144", 
    "info1": "Plural:\ndie Tabletten", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDu sollst am Abend zwei Tabletten nehmen.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud310, \uce60\ud310", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 46, 
    "question": "die Tafel", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080799", 
    "info1": "Plural:\ndie Tafeln", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDer Lehrer schreibt das neue Wort an die Tafel.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc8fc\uba38\ub2c8", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 46, 
    "question": "die Tasche", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080799", 
    "info1": "Plural:\ndie Taschen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch habe die Schl\u00fcssel in der Tasche.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc6a9\ub3c8", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 46, 
    "question": "das Taschengeld ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080799", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWie viel Taschengeld bekommen deine Kinder?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc794, \ucc3b\uc794, \ucee4\ud53c \uc794", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 46, 
    "question": "die Tasse", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080799", 
    "info1": "Plural:\ndie Tassen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nM\u00f6chten Sie eine Tasse Kaffee?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud0dd\uc2dc", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 46, 
    "question": "das Taxi", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Taxis", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nBitte rufen Sie mir ein Taxi.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud300", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 46, 
    "question": "das Team", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Teams", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch arbeite gern in einem Team.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ucc28", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 46, 
    "question": "der Tee", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Tees", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch trinke morgens immer Tee.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc804\ud654\uae30", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 46, 
    "question": "das Telefon", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Telefone", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDarf ich bitte Ihr Telefon benutzen?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc811\uc2dc, \uadf8\ub987", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 47, 
    "question": "der Teller", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Teller", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nStell die Teller bitte auf den Tisch!  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud14c\ub2c8\uc2a4", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 47, 
    "question": "das Tennis (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nSteffi spielt sehr gut Tennis.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc57d\uc18d", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 47, 
    "question": "der Termin", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Termine", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nAm besten machen wir sofort einen Termin.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud14d\uc2a4\ud2b8, \ubcf8\ubb38", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 47, 
    "question": "der Text", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Texte", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nLesen Sie bitte den Text.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uadf9\uc7a5", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 47, 
    "question": "das Theater", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Theater", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch gehe nicht gern ins Theater.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc8fc\uc81c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 47, 
    "question": "das Thema", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Themen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHeute hei\u00dft unser Thema: \u201eEssen und Trinken\u201c.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud45c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 47, 
    "question": "das Ticket", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Tickets", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWie viel kostet das Ticket?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub3d9\ubb3c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 47, 
    "question": "das Tier", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Tiere", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWir d\u00fcrfen keine Tiere in der Wohnung haben.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud78c\ud2b8, \uc554\uc2dc", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 47, 
    "question": "der Tipp", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Tipps", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nKannst du mir einen guten Tipp geben?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud14c\uc774\ube14, \ud0c1\uc790, \uc2dd\ud0c1", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 47, 
    "question": "der Tisch", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Tische", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDas Essen steht schon auf dem Tisch.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc81c\ubaa9, \ud45c\uc81c, \ud0c0\uc774\ud2c0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 48, 
    "question": "der Titel", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Titel", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWie hei\u00dft der Film? - Ich wei\u00df den Titel nicht mehr.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud654\uc7a5\uc2e4", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 48, 
    "question": "die Toilette", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Toiletten", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWo ist die Toilette, bitte?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud1a0\ub9c8\ud1a0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 48, 
    "question": "die Tomate", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Tomaten", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDie Tomate ist noch gr\u00fcn.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uae4a\uc740 \ub0c4\ube44, \ub2e8\uc9c0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 48, 
    "question": "der Topf", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie T\u00f6pfe", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHast du keinen gr\u00f6\u00dferen Topf? Ich m\u00f6chte  Kartoffeln kochen."
  }, 
  {
    "answer": "\ucf00\uc774\ud06c, \ud30c\uc774.", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 48, 
    "question": "die Torte", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Torten", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nZum Geburtstag backe ich dir eine Torte.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc120\ud68c, \ud68c\uc804", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 48, 
    "question": "die Tour", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Touren", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWo kann ich eine Stadttour buchen?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uad00\uad11\uac1d", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 48, 
    "question": "der Tourist", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Touristen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIm Sommer kommen viele Touristen in diese Stadt.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc5f0\uc2b5, \ud6c8\ub828", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 48, 
    "question": "das Training", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Trainings", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDas Training ist immer dienstags.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uafc8", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 48, 
    "question": "der Traum", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Tr\u00e4ume", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch m\u00f6chte eine eigene Firma, das ist mein Traum.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uacc4\ub2e8", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 48, 
    "question": "die Treppe", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Treppen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch nehme die Treppe, nicht den Aufzug.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud2f0\uc154\uce20.", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 49, 
    "question": "das T-Shirt", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie T-Shirts", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHaben Sie dieses T-Shirt auch in M?  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubb38", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 49, 
    "question": "die T\u00fcr", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie T\u00fcren", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nMach bitte die T\u00fcr zu!  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubc88\uc5ed", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 49, 
    "question": "die \u00dcbersetzung", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie \u00dcbersetzungen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch brauche eine \u00dcbersetzung von meinem Zeugnis.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc2dc\uac01, \uc2dc(\uac04)", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 49, 
    "question": "die Uhr", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Uhren", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nEs ist vier Uhr.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc0ac\uace0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 49, 
    "question": "der Unfall", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Unf\u00e4lle", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch hatte gestern einen Unfall.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub300\ud559", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 49, 
    "question": "die Universit\u00e4t", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Universit\u00e4ten", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nEr studiert an der Universit\u00e4t Freiburg.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc219\uc18c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 49, 
    "question": "die Unterkunft", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Unterk\u00fcnfte", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch suche noch eine Unterkunft in Basel. Kennst du  ein g\u00fcnstiges Hotel?"
  }, 
  {
    "answer": "\uc218\uc5c5", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 49, 
    "question": "der Unterricht (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDer Unterricht dauert bis 19 Uhr.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc0c1\uc774, \ucc28\uc774, \ucc28", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 49, 
    "question": "der Unterschied", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Unterschiede", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWas ist der Unterschied zwischen den beiden  Kursen? - Die Kurse sind gleich. Es gibt keinen"
  }, 
  {
    "answer": "\uc11c\uba85", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 49, 
    "question": "die Unterschrift", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Unterschriften", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHier fehlt noch Ihre Unterschrift.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubc29\ud559", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 50, 
    "question": "der Urlaub", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Urlaube", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch nehme im September Urlaub.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud589\uc0ac", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 50, 
    "question": "die Veranstaltung", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Veranstaltungen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nAm Samstag ist unser Restaurant geschlossen. Wir haben eine Veranstaltung."
  }, 
  {
    "answer": "\ud074\ub7fd, \ub3d9\ud638\ud68c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 50, 
    "question": "der Verein", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Vereine", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nEr ist seit vielen Jahren im Verein.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uad50\ud1b5", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 50, 
    "question": "der Verkehr (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nMorgens gibt es hier immer viel Verkehr.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uad50\ud1b5\uc218\ub2e8", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 50, 
    "question": "das Verkehrsmittel", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Verkehrsmittel", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWelche Verkehrsmittel benutzen Sie oft?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc784\ub300\uc778, \uc9d1\uc8fc\uc778", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 50, 
    "question": "der Vermieter", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Vermieter", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nUnser Vermieter ist nett.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub2a6\uc74c, \uc9c0\uac01", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 50, 
    "question": "die Versp\u00e4tung", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Versp\u00e4tungen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nUnser Zug hat leider 15 Minuten Versp\u00e4tung.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uacc4\uc57d", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 50, 
    "question": "der Vertrag", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Vertrage", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch muss den Vertrag noch unterschreiben.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc0c8", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 50, 
    "question": "der Vogel", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie V\u00f6gel", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nNadine mag V\u00f6gel.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubc30\uad6c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 50, 
    "question": "der Volleyball", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Volleyb\u00e4lle", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch spiele gern Volleyball.  "
  }, 
  {
    "answer": "(\uc55e\uc758) \uc774\ub984", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 51, 
    "question": "der Vorname", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Vornamen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch hei\u00dfe M\u00fcller, mein Vorname ist Eva.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc81c\uc548, \uc81c\uc758, \uc758\uacac", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 51, 
    "question": "der Vorschlag", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Vorschl\u00e4ge", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWas machen wir am Wochenende? Hast du einen  (haben/machen) guten Vorschlag? - Wir k\u00f6nnen ins Kino gehen."
  }, 
  {
    "answer": "\uc790\ub3d9\ucc28, \uc190\uc218\ub808, \uc720\ubaa8\ucc28", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 51, 
    "question": "der Wagen", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Wagen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWo steht Ihr Wagen?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc232", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 51, 
    "question": "der Wald", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie W\u00e4lder", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIm Wald ist es ruhig.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc53b\uae30, \ube68\ub798, \uc138\ud0c1", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 51, 
    "question": "die W\u00e4sche", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie W\u00e4schen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch muss noch W\u00e4sche waschen.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubb3c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 51, 
    "question": "das Wasser (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nEin Glas Wasser, bitte.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc6f9\uc0ac\uc774\ud2b8", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 51, 
    "question": "die Webseite", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Webseiten", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nEs gibt viele Webseiten mit Grammatik\u00fcbungen.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uae38, \ub3c4\ub85c, \uac00\ub85c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 51, 
    "question": "der Weg", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Wege", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDas ist der k\u00fcrzeste Weg.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ud3ec\ub3c4\uc8fc", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 51, 
    "question": "der Wein", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Weine", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nNein danke, ich m\u00f6chte keinen Wein.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc138\uc0c1", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 51, 
    "question": "die Welt", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Welten", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch m\u00f6chte gern einmal um die Welt reisen.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc791\uc5c5\uc7a5, \uc2a4\ud29c\ub514\uc624, \uc544\ud2c0\ub9ac\uc5d0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 52, 
    "question": "die Werkstatt", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Werkst\u00e4tten", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nMein Auto ist kaputt. Es ist in der Werkstatt.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uacbd\uc7c1, \uc2dc\ud569", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 52, 
    "question": "der Wettbewerb", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Wettbewerbe", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nMein Sohn hat bei einem Wettbewerb gewonnen.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub0a0\uc528", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 52, 
    "question": "das Wetter (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHeute ist das Wetter gut: Es ist sonnig und warm.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc548\ub155", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 52, 
    "question": "das Wiedersehen", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Wiedersehen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nAuf Wiedersehen!  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubc14\ub78c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 52, 
    "question": "der Wind", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Winde", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDer Wind ist kalt.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub18d\ub2f4", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 52, 
    "question": "der Witz", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Witze", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nWir haben Witze erz\u00e4hlt und viel gelacht.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uac70\uc8fc, \uc8fc\uc18c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 52, 
    "question": "die Wohnung", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Wohnungen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHaben Sie schon einen neue Wohnung gefunden?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uac70\uc2e4", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 52, 
    "question": "das Wohnzimmer", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Wohnzimmer", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDie Kinder sitzen im Wohnzimmer und sehen fern.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uad6c\ub984", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 52, 
    "question": "die Wolke", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Wolken", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHeute gibt es viele Wolken.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc6cc\ud06c\uc20d, \uc5f0\uad6c \ud1a0\ub860\ud68c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 52, 
    "question": "der Workshop", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Workshops", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDas war ein toller Workshop. Ich habe viel gelernt.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub2e8\uc5b4", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 53, 
    "question": "das Wort", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie W\u00f6rter", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch kenne das Wort nicht.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc18c\uc6d0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 53, 
    "question": "der Wunsch", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie W\u00fcnsche", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch w\u00fcnsche Ihnen alles Gute!  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc18c\uc2dc\uc9c0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 53, 
    "question": "die Wurst", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie W\u00fcrste", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nEine Wurst mit Pommes, bitte.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc218", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 53, 
    "question": "die Zahl", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Zahlen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nK\u00f6nnen Sie die Zahl bitte wiederholen?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc774", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 53, 
    "question": "der Zahn", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Z\u00e4hne", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDer Zahn tut mir schon seit einer Woche weh.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc2dc\uac04", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 53, 
    "question": "die Zeit", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Zeiten", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch habe heute keine Zeit.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc7a1\uc9c0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 53, 
    "question": "die Zeitschrift", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Zeitschriften", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDiese Zeitschrift kauft Andrea jede Woche.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc2e0\ubb38\u00a0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 53, 
    "question": "die Zeitung", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Zeitungen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch lese manchmal Zeitung.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ucc9c\ub9c9, \ud150\ud2b8", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 53, 
    "question": "das Zelt", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.080840", 
    "info1": "Plural:\ndie Zelte", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIm Sommer schlafen wir manchmal im Zelt.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc911\uc2ec, \uc911\uc559", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 53, 
    "question": "das Zentrum", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\ndie Zentren", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDer Bahnhof ist im Stadtzentrum.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc885\uc774 \ucabd\uc9c0, \uba54\ubaa8", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 54, 
    "question": "der Zettel", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\ndie Zettel", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHast du einen Zettel f\u00fcr mich? Ich muss etwas  notieren."
  }, 
  {
    "answer": "\uc99d\uc11c, \uc99d\uba85\uc11c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 54, 
    "question": "das Zeugnis", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\ndie Zeugnisse", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nMorgen bekommen die Kinder ihr Zeugnis.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubaa9\ud45c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 54, 
    "question": "das Ziel", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\ndie Ziele", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nJohn l\u00e4uft sehr schnell. Er war als erster am Ziel.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ubc29", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 54, 
    "question": "das Zimmer", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\ndie Zimmer", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nDas Zimmer ist am gr\u00f6\u00dften.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc11c\ucee4\uc2a4\ub2e8, \uace1\uc608\ub2e8", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 54, 
    "question": "der Zirkus", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\ndie Zirkusse", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHeute gehen wir mit den Kindern in den Zirkus.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub808\ubaac", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 54, 
    "question": "die Zitrone", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\ndie Zitronen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch trinke den Tee mit Zitrone.  "
  }, 
  {
    "answer": "\ub3d9\ubb3c\uc6d0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 54, 
    "question": "der Zoo", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\ndie Zoos", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nAm Sonntag gehen wir in den Zoo.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc124\ud0d5", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 54, 
    "question": "der Zucker (Sg.) ", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\n-", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nTrinken Sie den Tee mit oder ohne Zucker?  "
  }, 
  {
    "answer": "\uae30\ucc28", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 54, 
    "question": "der Zug", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\ndie Z\u00fcge", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch fahre gern mit dem Zug.  "
  }, 
  {
    "answer": "\uc9c1\uc6d0, \ud68c\uc0ac\uc6d0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 54, 
    "question": "der Angestellte", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\ndie Angestellten", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\ndie Angestellte, -n"
  }, 
  {
    "answer": "\uc758\uc0ac", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 55, 
    "question": "der Arzt", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\ndie Arzte", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\ndie \u00c4rztin, -nen"
  }, 
  {
    "answer": "\uacac\uc2b5\uc0dd(\uc57d\uc5b4:Azubi)", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 55, 
    "question": "der Auszubildende", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\ndie Auszubildendere", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\ndie Auszubildende, -n"
  }, 
  {
    "answer": "\uc800\uc790, \uc791\uc790", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 55, 
    "question": "der Autor", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\ndie Autoren", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\ndie  Autorin, -nen"
  }, 
  {
    "answer": "\ubcf4\ubaa8", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 55, 
    "question": "der Babysitter", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\ndie Babysitter", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\ndie Babysitter,-"
  }, 
  {
    "answer": "\ube75 \uad7d\ub294 \uc0ac\ub78c, \ube75\uc9d1 \uc8fc\uc778", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 55, 
    "question": "der B\u00e4cker", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\ndie B\u00e4cker", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\ndie B\u00e4ckerin, -nen"
  }, 
  {
    "answer": "\uc758\uc0ac", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 55, 
    "question": "der Doktor", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\ndie Doktoren", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\ndie Doktorin, -nen"
  }, 
  {
    "answer": "\uc6b4\uc804\uc790, \uc790\uc804\uac70 \uc6b4\uc804\uc790", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 55, 
    "question": "der Fahrer", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\ndie Fahrer", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\ndie Fahrerin, -nen"
  }, 
  {
    "answer": "\uc774\ubc1c\uc0ac, \ubbf8\uc6a9\uc0ac", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 55, 
    "question": "der Friseur", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\ndie Friseure", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\ndie Friseurin, -nen"
  }, 
  {
    "answer": "\uc218\uacf5\uc5c5\uc790, \uc9c1\uc778", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 55, 
    "question": "der Handwerker", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\ndie Handwerker", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\ndie Handwerkerin, -nen"
  }, 
  {
    "answer": "\uac00\uc0ac\ub97c \ub3cc\ubcf4\ub294 \uc0ac\ub78c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 55, 
    "question": "der Hausmann", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\ndie Hausmanner", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\ndie Hausfrau, -en"
  }, 
  {
    "answer": "\uc800\ub110\ub9ac\uc2a4\ud2b8, \uc2e0\ubb38", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 56, 
    "question": "der Journalist", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\ndie Journalisten", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\ndie Journalistin, -nen"
  }, 
  {
    "answer": "\uc6e8\uc774\ud130\u00a0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 56, 
    "question": "der Kellner", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\ndie Kellner", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\ndie Kellnerin, -nen"
  }, 
  {
    "answer": "\uc694\ub9ac\uc0ac, \ucfe1", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 56, 
    "question": "der Koch", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\ndie Koche", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\ndie K\u00f6chin, -nen"
  }, 
  {
    "answer": "\uac04\ud638\uc0ac", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 56, 
    "question": "der Krankenpfleger", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\ndie Krankenpfleger", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\ndie die  Krankenschwester, -n"
  }, 
  {
    "answer": "\uc608\uc220\uac00, \ubbf8\uc220\uac00", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 56, 
    "question": "der K\u00fcnstler", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\ndie K\u00fcnstler", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\ndie K\u00fcnstlerin, -nen"
  }, 
  {
    "answer": "\uc120\uc0dd, \uad50\uc0ac", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 56, 
    "question": "der Lehrer", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\ndie Lehrer", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\ndie Lehrerin, -nen"
  }, 
  {
    "answer": "\uae30\uacc4\ud559\uc790, \uae30\uacc4\uacf5", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 56, 
    "question": "der Mechaniker", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\ndie Mechaniker", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\ndie Mechanikerin, -nen"
  }, 
  {
    "answer": "\ubaa8\ub378", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 56, 
    "question": "das Model", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\ndie Models", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\ndas Model, -s"
  }, 
  {
    "answer": "\uc74c\uc545\uac00", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 56, 
    "question": "der Musiker", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\ndie Musiker", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\ndie Musikerin, -nen"
  }, 
  {
    "answer": "\uacbd\ucc30", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 56, 
    "question": "der Polizist", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\ndie Polizisten", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\ndie Polizistin, -nen"
  }, 
  {
    "answer": "\uc5f0\uae08 \uc0dd\ud65c\uc790", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 57, 
    "question": "der Rentner", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\ndie Rentner", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\ndie Rentnerin, -nen"
  }, 
  {
    "answer": "\uac00\uc218", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 57, 
    "question": "der S\u00e4nger", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\ndie S\u00e4nger", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\ndie S\u00e4ngerin, -nen"
  }, 
  {
    "answer": "\ubc30\uc6b0", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 57, 
    "question": "der Schauspieler", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\ndie Schauspieler", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\ndie Schauspielerin, -nen"
  }, 
  {
    "answer": "\uae30\uc220\uc790, \uacf5\uc608\uac00", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 57, 
    "question": "der Techniker", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\ndie Techniker", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\ndie Technikerin, -nen"
  }, 
  {
    "answer": "\ud310\ub9e4\uc790", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 57, 
    "question": "der Verk\u00e4ufer", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\ndie Verk\u00e4ufer", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\ndie Verk\u00e4uferin, -nen"
  }, 
  {
    "answer": "\ub300\ud559 \uc785\ud559 \uc790\uaca9 \uc2dc\ud5d8", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 57, 
    "question": "das Abitur (Sg.)", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\ndie Abiture", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch mache dieses Jahr mein Abitur."
  }, 
  {
    "answer": "\ud559\uc7a5", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 57, 
    "question": "der Direktor", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\ndie Direktoren", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nUnser Direktor ist sehr nett."
  }, 
  {
    "answer": "\uc219\uc81c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 57, 
    "question": "die Hausaufgabe", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\ndie Hausaufgaben", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nHeute haben wir sehr viele Hausaufgaben auf."
  }, 
  {
    "answer": "\ud559\uae09, \uad50\uc2e4", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 57, 
    "question": "die Klasse", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\ndie Klassen", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch bin in der Klasse 2b."
  }, 
  {
    "answer": "\uc218\ud559 \uc5ec\ud589", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 57, 
    "question": "die Klassenfahrt", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\ndie Klassenfahrten", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nJeden Sommer fahren wir auf Klassenfahrt."
  }, 
  {
    "answer": "\uc2dc\uac04\ud45c", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 58, 
    "question": "der Stundenplan", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\ndie Stundenpl\u00e4ne", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\nIch kann mir meinen Stundenplan einfach nicht merken."
  }, 
  {
    "answer": "\uc0dd\ubb3c\ud559", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 58, 
    "question": "Biologie", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\n", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\n"
  }, 
  {
    "answer": "\ud654\ud559", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 58, 
    "question": "Chemie", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\n", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\n"
  }, 
  {
    "answer": "\ub3c5\uc77c\uc5b4", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 58, 
    "question": "Deutsch", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\n", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\n"
  }, 
  {
    "answer": "\uc601\uad6d", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 58, 
    "question": "Englisch", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\n", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\n"
  }, 
  {
    "answer": "\ud504\ub791\uc2a4\uc5b4", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 58, 
    "question": "Franz\u00f6sisch", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\n", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\n"
  }, 
  {
    "answer": "\uc9c0\ub9ac\ud559", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 58, 
    "question": "Geografie", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\n", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\n"
  }, 
  {
    "answer": "\uc5ed\uc0ac", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 58, 
    "question": "Geschichte", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\n", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\n"
  }, 
  {
    "answer": "\uae30\uc220", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 58, 
    "question": "Kunst", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\n", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\n"
  }, 
  {
    "answer": "\ub77c\ud2f4\uc5b4", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 58, 
    "question": "Latein", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\n", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\n"
  }, 
  {
    "answer": "\uc218\ud559", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 59, 
    "question": "Mathematik", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\n", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\n"
  }, 
  {
    "answer": "\uc74c\uc545", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 59, 
    "question": "Musik", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\n", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\n"
  }, 
  {
    "answer": "\ubb3c\ub9ac\ud559", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 59, 
    "question": "Physik", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\n", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\n"
  }, 
  {
    "answer": "\uc885\uad50", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 59, 
    "question": "Religion", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\n", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\n"
  }, 
  {
    "answer": "\uc0ac\ud68c\uacfc", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 59, 
    "question": "Sozialkunde", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\n", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\n"
  }, 
  {
    "answer": "\uccb4\uc721", 
    "difficulty": 1, 
    "chunk": 59, 
    "question": "Sport", 
    "date": "2019-01-29 22:01:56.081837", 
    "info1": "Plural:\n", 
    "learned": false, 
    "info2": "Beispiel:\n"
  }
]